<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<odoo>
    <template id="report_contract_template">
        <t t-call="web.html_container">
			<t t-foreach="docs" t-as="doc">
				<t t-call="web.basic_layout">
					<!-- CONTAINER -->
					<div class="page" style="font-size: 12px">
					    
					    <t t-set="months" t-value="{                             '1': 'enero',                             '2': 'febrero',                             '3': 'marzo',                             '4': 'abril',                             '5': 'mayo',                             '6': 'junio',                             '7': 'julio',                             '8': 'agosto',                             '9': 'septiembre',                             '10': 'octubre',                             '11': 'noviembre',                             '12': 'diciembre'                         }"/>
					    
					    <t t-set="document_types" t-value="{                             'Factura': 'Factura Consumidor Final',                              'CCF': 'Comprobante de Crédito fiscal',                             'FSUJEx': 'Factura de sujeto excluido'                         }"/>
                        
                        <t t-set="tipo_fact" t-value="document_types.get(doc.partner_id.property_account_position_id.sv_document, '')"/>

                        <div class="row mb-4">
                            <div class="col-3">
                                <img t-if="doc.company_id.logo" t-att-src="image_data_uri(doc.company_id.logo)" style="max-height: 100px; margin-left: 2mm" alt="Company Logo"/>
                            </div>
                            <div class="col-5"/>
                            <div class="col-4 text-end">
                                <h5>
                                    <strong>Contrato No. </strong>
                                    <span t-esc="doc.cabal_sequence"/>
                                </h5>
                                <h5 class="mt-2">
                                    <strong>Código del cliente </strong>
                                    <span t-esc="doc.id "/>
                                </h5>
                            </div>
                        </div>

                        <!-- Header -->
                        <h5>INFORMACION DEL CLIENTE</h5>

                        <!-- Client Info Box -->
                        <div class="border rounded p-3 mb-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Detalles del Cliente</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div class="bg-light"><t t-esc="doc.partner_id.name"/></div>
                                        <t t-if="tipo_fact == 'Factura Consumidor Final'">
                                            <div>DUI: <t t-esc="doc.partner_id.sv_dui"/></div>
                                        </t>
                                        <t t-else="">
                                            <div>NIT: <t t-esc="doc.partner_id.sv_nit"/></div>
                                            <div>NRC: <t t-esc="doc.partner_id.sv_nrc"/></div>
                                        </t>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Dirección de Servicio</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div class="bg-light"><t t-esc="doc.partner_shipping_id.street"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_shipping_id.municipio_dte_sv.name"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_shipping_id.country_id.name"/></div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                        </div>

                        <!-- Billing Info Header -->
                        <h5>INFORMACION DE FACTURACIÓN</h5>

                        <!-- Billing Info Box -->
                        <div class="border rounded p-3 mb-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Dirección de Facturación/Cobro</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div><t t-esc="doc.partner_invoice_id.street"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_invoice_id.municipio_dte_sv.name"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_invoice_id.country_id.name"/></div>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Contacto</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div>Correo Electronico: <span class="bg-light p-1"><t t-esc="doc.partner_id.email"/></span></div>
                                        <div>Telefono: <t t-esc="doc.partner_id.phone"/></div>
                                        <div>Whatsapp: <t t-esc="doc.partner_id.whatsapp"/></div>
                                        <div>Telefono movil: <t t-esc="doc.partner_id.mobile"/></div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                            
                            <div class="row mt-1">
                                <div class="col-6">
                                    <div class="mt-3">
                                        <strong>Tipo de facturación </strong>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-6">
                                    <div class="mt-0">
                                        <span t-esc="tipo_fact"/>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>

                            <!-- Authorization Notice -->
                            <div class="mt-4 font-italic">
                                El cliente autoriza la entrega de su factura en formato electrónico por correo electronico, SMS o WhatsApp. Una copia de las condiciones de contratación serán enviadas por este mismo medio.
                            </div>

                        </div>
                        
                        <h5>SERVICIOS CONTRATADOS</h5>

                        <!-- Services Box -->
                        <div class="border rounded p-3 mb-4">
                            <!-- Get recurring products and total -->
                            <t t-set="recurring_lines" t-value="doc.order_line.filtered(lambda l: l.product_template_id.recurring_invoice)"/>
                            <t t-set="monthly_total" t-value="sum(recurring_lines.mapped('price_unit'))"/>
                            
                            <!-- Products List -->
                            <t t-foreach="recurring_lines" t-as="line">
                                <div class="row mb-2">
                                    <div class="col-12">
                                        <span class="bg-light px-2 py-1">
                                            Plan: <t t-esc="line.name"/>
                                        </span>
                                    </div>
                                </div>
                            </t>
                        
                            <!-- Contract and Payment Info -->
                            <div class="row mt-3">
                                <div class="col-6">
                                    <span class="bg-light px-2 py-1">
                                        Plazo de Contrato: <t t-esc="doc.contract_term.name"/>
                                    </span>
                                </div>
                                <div class="col-6 text-right">
                                    <span class="bg-light px-2 py-1">
                                        Mensualidad: US$ <t t-esc="monthly_total" t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;float&quot;, &quot;precision&quot;: 2}"/>
                                    </span>
                                </div>
                            </div>
                        
                            <!-- Late Payment Notice -->
                            <div class="mt-3 px-2">
                                Cobro por morosidad en el pago - 5%
                            </div>
                        </div>
                    
                        <!-- Declaration Text -->
                        <div class="mt-4" style="font-size: 0.9em;">
                            Declaro que mi información personal es cierta y autorizo a las empresas a comprobar su autenticidad, previo a dar trámite a la solicitud de los servicios. 
                            Acepto que la documentación donde conste la información proporcionada para efectos de este contrato, será resguardada por la empresa. 
                            Doy fe de lo establecido en el presente formulario y anexos. Confirmo que he leído y entiendo el contrato y las condiciones de la contratación, 
                            las cuales fueron presentadas a mi persona por el personal de la empresa. Ratifico el contenido del mismo y firmo.
                        </div>
                        
                        <!-- Signature Section -->
                        <div class="mt-4 border rounded p-3 mb-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-2 text-center">
                                    <p style="font-size: 13px"><strong>Firma del Cliente</strong></p>
                                    <p>/sn1/</p> 
                                </div>
                                <div class="col-4"/>
                                <div class="col-2 text-center">
                                    <p style="font-size: 13px"><strong>Firma del Vendedor</strong></p>
                                    <p>/sn2/</p>
                                </div>
                                <div class="col-4"/>
                            </div>
                            
                            <div class="row">
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-start">
                                    <div class="mt-4 border-top pt-2">
                                        <t t-esc="doc.partner_id.name"/>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-start">
                                    <div class="mt-4 border-top pt-2">
                                        <t t-esc="doc.user_id.name"/>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                            
                        </div>
                        
                        <div style="page-break-before: always;"></div>
                        <div class="border rounded p-4 mt-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <h5 class="m-0">PAGARE SIN PROTESTO</h5>
                                </div>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-end">
                                    Por US$ <strong><t t-esc="doc.contract_value" t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;float&quot;, &quot;precision&quot;: 2}"/></strong>
                                </div>
                            </div>
                            <div class="mt-3 text-justify">
                                TAMANIQUE, 
                                <t t-esc="doc.start_date.day"/> de 
                                <t t-esc="months[str(doc.start_date.month)]"/> de 
                                <t t-esc="doc.start_date.year"/> 
                                PAGARE(mos) sin protesto en forma incondicional a la orden de REDES LITORALES S.A. DE C.V., en sus oficinas, 
                                el día _______ de _________ del año _________ la cantidad de 
                                <span class="font-weight-bold">
                                    <t t-esc="doc.contract_value_amount_to_text()"/> 
                                    DE LOS ESTADOS UNIDOS DE AMÉRICA
                                </span>, 
                                más el interés convencional del UNO PUNTO CERO CERO por ciento mensual, calculados a partir de la fecha de suscripción 
                                del presente documento, pagaré(mos) además a partir de esta última fecha, intereses moratorios sobre el saldo de capital de mora.
                            </div>
                        
                            <div class="row">
                                <div class="col-2 text-center">
                                    <p style="font-size: 13px"><strong>Firma del Cliente</strong></p>
                                    <p>/sn1/</p>
                                </div>
                                <div class="col-4"/>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4"/>
                            </div>
                            <div class="row">
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-start">
                                    <div class="mt-4 border-top pt-2">
                                        <t t-esc="doc.partner_id.name"/>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4">
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                        <div style="page-break-before: always;"></div>
                        
                        <div class="border rounded p-4 mt-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <h4 class="m-0">TERMINOS</h4>
                                </div>
                            </div>
                        
                            <div class="mt-3 text-justify">
                                1. OBJETO. REDES LITORALES, S.A. de C.V. (en adelante REDES LITORALES o CABAL), en adelante denominada 'la empresa', prestará servicios de navegación por Internet de forma inalámbrica, acceso dedicado a Internet, y otros servicios adicionales y/o de valor agregado a través de su infraestructura de telecomunicaciones. Los servicios se prestan al CLIENTE en su condición de destinatario o usuario final de los mismos, y con base a las estipulaciones ahora establecidas en este documento o cualquiera de sus anexos.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                2. TARIFAS, FACTURACIÓN Y PAGO. El CLIENTE pagará a la empresa las tarifas correspondientes a cada uno de los servicios contratados, según lo acordado en el contrato. Adicionalmente, el CLIENTE cancelará las cantidades resultantes por cualquier servicio suplementario y/o de valor agregado utilizado, y las tarifas, de traslados, desinstalaciones y desconexiones. Los pagos serán facturados en dólares de Estados Unidos de América, por períodos mensuales, acorde a los sistemas de facturación utilizados por la empresa. El CLIENTE deberá pagar las facturas en las fechas estipuladas en las mismas, dichos pagos podrán realizarse en cualquiera de los siguientes lugares de acuerdo con preferencia y disponibilidad: Centros de Servicio CABAL, instituciones bancarias y/o financieras y/o cualquier otro medio autorizado al efecto por la empresa. Se aplicará el cargo por pago tardío correspondiente para cada servicio, según el monto estipulado en el contrato. Las facturas reflejarán los conceptos por los servicios utilizados. La falta de recepción de la factura no inhibe la obligación de pago derivada de la prestación de los servicios siendo responsabilidad del cliente notificar a la empresa dicha situación. La empresa, previa autorización del cliente, podrá entregar facturas por cualquier medio electrónico. FACTURACIÓN ELECTRONICA: El envío de factura por medio electrónico se regirá bajo las siguientes condiciones: (a) El envío de factura por medio electrónico exime a la empresa de enviar la factura física a la dirección de correspondencia del CLIENTE. (b) La empresa expedirán la factura por medio electrónico de acuerdo con sus procesos internos y una vez emitida la enviará por el o los medios electrónicos seleccionados por el CLIENTE, quien será responsable de la verificación mensual de la recepción de la misma. (c) El CLIENTE reconoce, entiende y acepta que es su responsabilidad contar con la disponibilidad de recibir la facturación por los medios electrónicos por él seleccionados (d) En el caso de que El CLIENTE no reciba la factura en los medios designados, no se eximirá su responsabilidad de pago, y además deberá de notificar a la empresa dicha situación (e) En el caso que El CLIENTE designe más de un medio, la empresa dará prioridad al correo electrónico.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                3. DURACIÓN Y TERMINACIÓN. La duración de los servicios contratados se especificará en el contrato o sus anexos. Puede ser un plazo obligatorio o indefinido, comenzando desde la instalación, activación, uso y/o programación de los servicios, y continuará hasta que el cliente decida cancelarlo. 3.1. DERECHO A DARSE DE BAJA: El CLIENTE tiene derecho a darse de baja de conformidad a lo establecido en el artículo 13-8 de la Ley de Protección al Consumidor, para hacer uso de tal derecho EL CLIENTE deberá, comunicarlo a la empresa con una antelación de diez (10) días hábiles al momento en que haya de surtir efectos, en el caso de darse de baja antes del vencimiento del plazo obligatorio deberá cancelar la penalidad establecida en la cláusula quince. 3.2. CONTINUIDAD DE LOS SERVICIOS: Una vez finalizado el plazo obligatorio pactado o cuando no exista plazo obligatorio pactado por las partes, sin que el cliente solicite la baja, los servicios se continuarán prestando de forma indefinida, pudiendo el cliente darse de baja en cualquier momento notificándolo con una antelación de diez (10) días hábiles al momento en que haya de surtir efectos la baja, sin incurrir en ninguna penalidad. 3.3. TERMINACIÓN GENERICA: El plazo obligatorio pactado también podrá terminarse por: Las causas generales de extinción de los contratos, las establecidas en la ley, así mismo la empresa tendrán derecho a darlo por terminado en los siguientes casos: a) cuando el CLIENTE utilice indebidamente los servicios, efectúe fraude de telecomunicaciones o haga uso ilícito de los servicios b) Cuando el CLIENTE se encuentre en mora por más de dos meses (2) consecutivos, y c) Cuando EL CLIENTE solicite la prestación de servicios en lugares distintos a los establecidos en el contrato o en lugares en los que la empresa se vea imposibilitada física o técnicamente para proveer los mismos. La terminación de la prestación de los servicios no eximirá al CLIENTE de sus obligaciones frente a la empresa por los bienes y servicios recibidos. EL CLIENTE acepta que la empresa podrá notificarle sobre la finalización del plazo obligatorio de este contrato a través de los medios técnicos de acuerdo con disponibilidad y conveniencia. 3.4. RENOVACIÓN AUTOMÁTICA: Este contrato se renovará automáticamente por un período adicional de doce (12) meses al finalizar el plazo inicial, a menos que el CLIENTE notifique por escrito a la empresa su intención de terminar el contrato con al menos treinta (30) días de antelación a la fecha de finalización del contrato. La notificación de terminación debe ser enviada por correo electrónico a cancelarservicio@cabal.sv o en física en cualquiera oficina de la empresa. En caso de renovación automática, todas las condiciones y términos del contrato original seguirán siendo aplicables durante el período de renovación.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                4. ACTIVACIÓN, PROPIEDAD DE LOS EQUIPOS Y FUNCIONAMIENTO DEL SERVICIO. Los servicios serán prestados únicamente a través de los accesos, números y/o habilitaciones que la empresa entregue o efectúe a favor del CLIENTE. Los equipos proporcionados para proveer los servicios contratados se entenderán entregados a EL CLIENTE en la calidad en que se indique en el contrato. Los equipos entregados en calidad de comodato y/o arrendamiento son propiedad de la empresa, Los equipos entregados a EL CLIENTE en concepto de compraventa, donación o venta a plazos son propiedad del CLIENTE siempre y cuando se cumplan las condiciones pactadas en el presente instrumento o sus anexos. La entrega de los equipos, dependiendo del servicio, se realizará a través de la emisión de una orden de entrega y/o instalación, la cual será firmada por el usuario, o en su defecto por la persona que se encuentre en el domicilio de instalación señalado por el CLIENTE. En caso de hurto, robo o pérdida de los equipos, es responsabilidad del CLIENTE notificar a la empresa para el inmediato bloqueo de los servicios y se deberá presentar la denuncia correspondiente ante las autoridades competentes, haciendo llegar una copia certificada de la denuncia a cualquiera de los Centros de Servicio de la empresa dentro de los siguientes cinco (5) días de su interposición. La pérdida, destrucción, deterioro, robo, hurto o extravío de los equipos no inhibe la obligación de pago derivada de la prestación de los servicios que se encuentren disponibles para El CLIENTE.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                5. GARANTÍA COMERCIAL. Los equipos provistos para la prestación de los servicios gozarán de la garantía otorgada por sus fabricantes por lo que estarán sujetos a los términos y condiciones del producto adquirido; salvo que se disponga lo contrario en un documento especial anexo al presente contrato.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                6. CALIDAD, COBERTURA Y MANTENIMIENTO DEL SERVICIO. La empresa prestará sus servicios conforme a los niveles de calidad, parámetros y métodos establecidos en la legislación vigente y las condiciones de este contrato y/o cualquiera de sus anexos. En cualquier supuesto, el usuario reconoce especialmente que cuenta con toda la información relativa a la cobertura y calidad de los servicios prestados. La empresa prestará el servicio exclusivamente en las zonas de cobertura dentro del territorio nacional en el que el mismo esté implantado, según la información de cobertura de cada servicio disponible en cualquiera de los Centros de Servicio de la empresa. El CLIENTE entiende que los servicios móviles y servicios de internet podrán verse afectados por condiciones estructurales, orográficas y/o atmosféricas, manipulación inadecuada por el usuario, cantidad de usuarios conectados, o cualquier otra situación que impidan, imposibiliten o degraden su prestación en cuyo caso se actuará conforme a lo establecido en la legislación vigente. En el caso de los servicios residenciales EL CLIENTE reconoce que los mismos serán prestados en la dirección y domicilio proporcionado al momento de la contratación. La empresa dará mantenimiento preventivo y correctivo de sus infraestructuras, equipos y/o redes para la prestación de los servicios, de manera que, si se produjeran averías, interrupciones o mal funcionamiento de los servicios por causas fortuitas o de fuerza mayor, la empresa reparará en el plazo más breve posible los fallos o averías producidos. La empresa no será responsable por daños en la configuración y/o funcionamiento en los equipos propiedad del usuario, una vez que el servicio haya sido instalado/activado a su entera satisfacción.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                7. SUSPENSIÓN TEMPORAL DE LOS SERVICIOS. La empresa podrá suspender los servicios sin previo aviso en los casos permitidos por la legislación vigente. La empresa, previo aviso a EL CLIENTE, podrán suspender los servicios en los siguientes casos: indicio de fraude de telecomunicaciones, uso ilícito del servicio o, mora en el pago de los servicios del cliente. Cuando la empresa deba hacer una suspensión general, temporal y continua de cualquiera de los servicios, la empresa hará los avisos correspondientes de acuerdo a la ley; en estos casos éstas no serán responsables por los daños y perjuicios ocasionados por la suspensión, ni será motivo de incumplimiento contractual. El CLIENTE acepta, la limitación de uso de cualquiera de los servicios y tendrá lugar cuando haya excedido el límite de crédito, cuando tenga facturas pendientes de pago o cuando se haya solicitado el bloqueo de servicios de suplementarios y/o de valor agregado.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                8. LÍMITE DE CRÉDITO. La empresa pone a disposición del CLIENTE un crédito de consumo por cada servicio contratado, el cual será determinado y, posteriormente modificado a solicitud del CLIENTE, con base a su comportamiento crediticio.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                9. GARANTÍAS DE PAGO. El CLIENTE pone a disposición de cada prestador del servicio, un título valor que respaldará el pago de las cantidades resultantes de cualquiera de los servicios utilizados y el valor total de los equipos provistos. El título valor será devuelto, a solicitud del cliente, dentro de los quince (15) días hábiles siguientes a la fecha efectiva de terminación de todos los servicios, previa cancelación de todas las obligaciones pendientes de pago. Adicionalmente a lo anterior, el CLIENTE pondrá a disposición de la empresa cualquier otro tipo de garantías para la Formación y ejecución de este contrato, las cuales estarán contenidas en documentos anexos a este instrumento.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                10. SECRETO DE LAS COMUNICACIONES. La empresa adoptará las medidas técnicas y organizativas necesarias conforme a la legislación vigente a fin de garantizar el secreto de las telecomunicaciones. En cualquier caso, la empresa quedará exoneradas de toda responsabilidad derivada de la obtención ilegal de material y/o información, de su uso o publicidad por terceros, y en general, de cuantas acciones u omisiones, incluso de entidades gubernamentales, que, no siendo imputables a la empresa, supongan un quebrantamiento del secreto de las comunicaciones.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                11. CESIÓN. EL CLIENTE no podrá ceder el presente contrato, ni los servicios adquiridos, a terceros sin el consentimiento escrito previo de la empresa. La empresa podrá ceder el contrato a las sociedades filiales y/o subsidiarias pertenecientes a la empresa.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                12. INFORMACIÓN DE LOS SERVICIOS. La empresa facilitará al CLIENTE la información necesaria y conveniente para una adecuada prestación del servicio, la cual podrá ser suministrada en medios de comunicación social, Centros de Servicio, Centro de Llamadas, en su página web, puntos de venta o comercializadores autorizados. En caso de que el CLIENTE solicite información particular sobre la prestación de los servicios, la empresa se las proporcionará sin cargo alguno. Asimismo, el CLIENTE acepta recibir información respecto de los productos y servicios contratados a través de medios técnicos tales como correo electrónico, telefax, mensajes cortos, televisión, teléfono y cualquier otra tecnología que permita la comunicación a distancia. El CLIENTE establece como medio de notificación, las direcciones físicas y electrónicas, números de teléfono y demás datos proporcionados en el presente contrato.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                13. VALIDACIÓN DE MEDIOS TÉCNICOS. Las partes reconocen la validez de los datos y procedimientos electrónicos y/o telemáticos para la prestación e incorporación de servicios. El cliente consiente expresamente que podrán utilizarse los medios técnicos para expresar el consentimiento del CLIENTE para la modificación, incorporación y/o supresión de servicios disponibles incluyendo servicios de valor agregado. El CLIENTE es responsable de la custodia diligente y el mantenimiento de la confidencialidad de su información, así como de las contraseñas, claves de acceso, sistemas cifrados o sistemas de encriptación de comunicación, que sean facilitados por la empresa, dichos mecanismos se entenderán que son utilizados únicamente por el CLIENTE.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                14. MODIFICACIÓN DEL CONTRATO. EL CLIENTE podrá realizar adiciones o mejoras de los servicios contratados, aceptándolos través de cualquiera de los medios establecidos en la cláusula trece (13) de este instrumento; una vez aceptados se entenderá estar de acuerdo en los términos, condiciones, precio y plazo de los mismos.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                15. PENALIDADES. La empresa podrá establecer penalidades por terminación anticipada, uso indebido o ilegal de los servicios, incumplimiento del contrato y otras causales que conforme a la legislación salvadoreña sean aplicables. En caso de terminación anticipada del plazo obligatorio el CLIENTE, este deberá de pagar a la empresa, el valor de los bienes y servicios recibidos a la fecha efectiva de terminación, a su vez El CLIENTE cancelará en concepto de penalidad a la empresa una cantidad equivalente al daño producido por la terminación anticipada del contrato, el cual será un monto equivalente a los cargos básicos de los servicios que hacen falta para la terminación del contrato; si al cliente se le entregaron dispositivos en calidad distinta a una venta a plazo, se actuará de acuerdo al anexo de equipos.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                16. ATENCIÓN AL CLIENTE. Existe a disposición del CLIENTE, en cualquiera de los Centros de Servicio y Centro de Llamadas, un área de atención a la que podrá dirigir peticiones de información sobre los servicios contratados.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                17. ATENCION A RECLAMOS. El CLIENTE podrá presentar sus reclamos relacionados con la prestación de los servicios, en aquellos Centros de Servicios que para tal efecto dispongan la empresa. Cuando la reclamación haya sido solucionada, la empresa informará al CLIENTE de la solución adoptada a través de los medios designados por el CLIENTE.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                18. LEGISLACIÓN APLICABLE Y DOMICILIO. Las partes acuerdan que las presentes condiciones generales y/o sus anexos se sujetan a la legislación de la República de El Salvador, y los conflictos derivados de los mismos se sujetan a las reglas de jurisdicción y competencia de la legislación común.
                            </div>

                            <div class="mt-1 text-justify">

                                19. MANTENIMIENTO DE INFORMACIÓN DE CONTACTO Y NOTIFICACIÓN DE INTERRUPCIONES. 19.1. El CLIENTE se compromete a mantener actualizada su dirección, número de teléfono y dirección de correo electrónico. Cualquier cambio en esta información debe ser comunicado a la empresa de manera inmediata. 19.2. El CLIENTE debe responder a las llamadas, correos electrónicos u otras comunicaciones de la empresa de manera oportuna. 19.3. El CLIENTE debe informar a la empresa de cualquier interrupción en el servicio de inmediato. La empresa no será responsable por cualquier daño o pérdida de servicio que ocurra antes de la notificación. La notificación debe ser enviada a la dirección de correo electrónico meayuda@cabal.sv o notificado por telefono, en cual caso el cliente recibirá un número de ticket para constar la notificación.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                SERVICIO DE INTERNET RESIDENCIAL. El servicio de Internet será prestado bajo las siguientes condiciones: 1) El CLIENTE utilizará el servicio únicamente desde el número de protocolo de interconexión asignado por la empresa y los requerimientos técnicos de los equipos del CLIENTE que se indiquen al efecto; 2) De forma continua, las veinticuatro horas del día, todos los días del año, durante la vigencia del período contratado para la prestación del servicio, a la velocidad establecida en el plan seleccionado. EL CLIENTE entiende que la velocidad de navegación depende de diversos factores técnicos, tales como: características y cantidad de los equipos conectados a la red, incompatibilidad con otras tecnología o software utilizadas por el cliente, entre otros similares, y en caso de proceder compensación se actuará de conformidad a la ley vigente 3) El CLIENTE garantizará las instalaciones eléctricas, equipos de protección asociados y el equipo informático adecuado para acceder al servicio. 4) Bajo la legislación nacional e internacional vigente que velan por los derechos de propiedad intelectual, protección de menores, protección de datos y otras; el uso y/o descarga de contenido ilegal puede constituir infracción a tales legislaciones; en consecuencia, la empresa por requerimiento administrativo o judicial se encuentran obligadas a revelar la información de la titularidad de la conexión de donde se originaron los usos indebidos a la red. En estos casos, el CLIENTE asume toda la responsabilidad derivada del uso indebido del servicio; 5) El CLIENTE podrá en cualquier tiempo mejorar el servicio contratado a través de los diversos medios técnicos puestos a disposición por la empresa.*
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                ANEXO DE EQUIPOS.  Para efectos de la prestación de los servicios descritos en las condiciones generales de contratación se entenderán como equipos, modems, routers, cajas decodificadoras, entre otros necesarios para las comunicaciones. La empresa podrá poner a disposición del CLIENTE según las condiciones contratadas y seleccionadas los equipos acordes a las siguientes estipulaciones: l. CONDICIONES DEL COMODATO. La empresa serán las propietarias de los equipos entregados al CLIENTE para la prestación de los servicios, y el CLIENTE se obliga a mantener la debida diligencia y el cuidado de los mismos; siendo éste último responsable de las averías resultantes cuando le fueren imputables; caso contrario, la empresa deberán sustituir los bienes a solicitud del CLIENTE y cuando a criterio de la empresa se requiera. Asimismo, en caso de restitución de equipos, por ejemplo, por terminación contractual, EL CLIENTE deberá devolverlos a la empresa en un plazo máximo de diez (10) días hábiles; caso contrario, EL CLIENTE reconoce que deberá cancelar el valor del mercado de los equipos al momento de la contratación. En caso de que el CLIENTE contrate servicios residenciales, se entregarán en calidad de comodato los siguientes equipos: caja digital principal, Cable Modem, y Router. La empresa podrá disponer forma distinta de adquirir el equipo conforme a las observaciones descritas en el contrato. 11. CONDICIONES DEL ARRENDAMIENTO. El valor de los equipos entregados en concepto de arrendamiento será determinado, en el caso que aplicare, en las condiciones comerciales o de promoción. El CLIENTE reconoce que los equipos son propiedad de la empresa y deberán ser restituidos al finalizar la relación contractual. Durante el tiempo que dure el arrendamiento, el CLIENTE se obliga a mantener la debida diligencia y cuido en los mismos, siendo éste responsable de la pérdida, extravío, destrucción, averías, robo, hurto u otras causas resultantes cuando le fueren imputables. La empresa podrá disponer forma distinta de adquirir el equipo conforme a las observaciones descritas en el contrato. El Cliente deberá de cancelar el costo administrativo determinado por LA EMPRESA por el retiro de los equipos. 111. CONDICIONES DE LA DONACIÓN SUJETA A CONDICIÓN. Los equipos entregados sin costo para EL CLIENTE, se entenderán gratuitos siempre y cuando este último cumpla tanto con los términos y condiciones generales de contratación, así como el plazo de vigencia obligatorio. El CLIENTE se obliga a mantener la debida diligencia y cuido de los equipos, siendo éste responsable de la pérdida, extravío, destrucción, averías, robo, hurto u otras causas resultantes cuando le fueren imputables. En caso de terminación anticipada del contrato, EL CLIENTE se obliga a pagar a la empresa el valor de mercado del equipo al tiempo de la contratación, además de las penalidades a que hubiere lugar, de conformidad a lo establecido en las condiciones de este contrato. IV. PLAZO: El plazo del comodato y/o arrendamiento y/o venta a plazos será el acordado según las condiciones comerciales, de promoción o las establecidas en el presente instrumento. V. ENTREGA DE LOS EQUIPOS. En este acto, el CLIENTE acepta y recibe a satisfacción los equipos en perfecto estado de funcionamiento, por haber sido revisados y puestos a su disposición, previo a su entrega material.
                            </div>
                        <div style="page-break-before: always;"></div>
                        <div class="border rounded p-4 mt-4">
                            <h3>Resumen Amigable del Contrato de Servicios de Internet</h3>
                            <h4>(no forma parte del contrato - solo para información)</h4>
                    
                            <h5>Información del Cliente</h5>
                            <p><strong>Nombre:</strong> <t t-esc="doc.partner_id.name"/></p>
                            <p><strong>Dirección de Servicio:</strong> <t t-esc="doc.partner_shipping_id.street"/></p>
                            <p><strong>Contacto:</strong> <t t-esc="doc.partner_id.email"/>, <t t-esc="doc.partner_id.phone"/>, <t t-esc="doc.partner_id.whatsapp"/></p>

                            <h5>Condiciones</h5>
                            <p><strong>Duración del Contrato:</strong> <t t-esc="doc.contract_term.name"/></p>
                            <p><strong>Mensualidad:</strong> <t t-esc="monthly_total" t-options="{'widget': 'float', 'precision': 2}"/></p>
                            <p><strong>Cargo por Morosidad:</strong> 5%</p>

                            <h5>Derechos y Responsabilidades del Cliente</h5>
                            <ul>
                                <li><strong>Objeto del Contrato:</strong> La empresa proporcionará servicios de navegación por Internet y otros servicios adicionales a través de su infraestructura de telecomunicaciones.</li>
                                <li><strong>Tarifas, Facturación y Pago:</strong> El cliente pagará las tarifas acordadas mensualmente. Las facturas se enviarán electrónicamente. El cliente debe pagar las facturas en las fechas estipuladas. La falta de recepción de la factura no exime la obligación de pago.</li>
                                <li><strong>Duración y Terminación:</strong> El contrato tiene una duración especificada y puede renovarse automáticamente por 12 meses si el cliente no notifica su intención de terminarlo con 30 días de antelación. El cliente puede cancelar el servicio con 10 días de antelación, sujeto a penalidades si se cancela antes del plazo obligatorio.</li>
                                <li><strong>Propiedad y Uso de los Equipos:</strong> Los equipos proporcionados son propiedad de la empresa y deben ser devueltos al finalizar el contrato. En caso de pérdida o daño de los equipos, el cliente debe notificar a la empresa de inmediato.</li>
                                <li><strong>Garantía de los Equipos:</strong> Los equipos tienen garantía del fabricante y están sujetos a los términos y condiciones del producto adquirido.</li>
                                <li><strong>Calidad y Mantenimiento del Servicio:</strong> La empresa prestará los servicios conforme a los niveles de calidad establecidos y realizará mantenimiento preventivo y correctivo de sus infraestructuras.</li>
                                <li><strong>Suspensión de Servicios:</strong> La empresa puede suspender los servicios sin previo aviso en ciertos casos permitidos por la ley, como indicios de fraude o mora en el pago.</li>
                                <li><strong>Límite de Crédito:</strong> La empresa establece un límite de crédito para cada servicio contratado, que puede ser modificado a solicitud del cliente.</li>
                                <li><strong>Garantías de Pago:</strong> El cliente debe proporcionar garantías de pago, como un título valor, que respalden las cantidades resultantes de los servicios utilizados.</li>
                                <li><strong>Secreto de las Comunicaciones:</strong> La empresa adoptará medidas para garantizar el secreto de las telecomunicaciones, pero no será responsable por la obtención ilegal de información por terceros.</li>
                                <li><strong>Cesión del Contrato:</strong> El cliente no puede ceder el contrato a terceros sin el consentimiento previo de la empresa. La empresa puede ceder el contrato a sus filiales.</li>
                                <li><strong>Información de los Servicios:</strong> La empresa proporcionará al cliente la información necesaria para una adecuada prestación del servicio.</li>
                                <li><strong>Validación de Medios Técnicos:</strong> Las partes reconocen la validez de los datos y procedimientos electrónicos para la prestación de servicios.</li>
                                <li><strong>Modificación del Contrato:</strong> El cliente puede realizar adiciones o mejoras de los servicios contratados, aceptándolos a través de los medios establecidos.</li>
                                <li><strong>Penalidades:</strong> La empresa puede establecer penalidades por terminación anticipada, uso indebido de los servicios o incumplimiento del contrato.</li>
                                <li><strong>Atención al Cliente:</strong> La empresa ofrece soporte a través de sus Centros de Servicio y Centro de Llamadas.</li>
                                <li><strong>Atención a Reclamos:</strong> El cliente puede presentar reclamos relacionados con la prestación de los servicios en los Centros de Servicio designados.</li>
                                <li><strong>Legislación Aplicable:</strong> El contrato se rige por la legislación de la República de El Salvador.</li>
                                <li><strong>Mantenimiento de Información de Contacto y Notificación de Interrupciones:</strong> El cliente debe mantener actualizada su información de contacto y notificar a la empresa de cualquier interrupción en el servicio de inmediato. La empresa no será responsable por daños o pérdida de servicio antes de la notificación.</li>
                            </ul>

                            <h5>Servicio de Internet Residencial</h5>
                            <ul>
                                <li>El cliente utilizará el servicio desde el número de protocolo asignado y garantizará las instalaciones eléctricas y equipos adecuados.</li>
                                <li>El uso y/o descarga de contenido ilegal puede constituir una infracción a las legislaciones vigentes.</li>
                            </ul>

                            <h5>Anexo de Equipos</h5>
                            <ul>
                                <li>Los equipos necesarios para la prestación de los servicios serán proporcionados por la empresa bajo condiciones de comodato, arrendamiento o donación sujeta a condición.</li>
                            </ul>
                        </div>
                        </div> 
                    </div>
				</t>
			</t>
		</t>
    </template>
    
<!-- Template for Business Customers -->
    <template id="business_contract_template">
        <t t-call="web.html_container">
			<t t-foreach="docs" t-as="doc">
				<t t-call="web.basic_layout">
					<!-- CONTAINER -->
					<div class="page" style="font-size: 12px">
					    
					    <t t-set="months" t-value="{                             '1': 'enero',                             '2': 'febrero',                             '3': 'marzo',                             '4': 'abril',                             '5': 'mayo',                             '6': 'junio',                             '7': 'julio',                             '8': 'agosto',                             '9': 'septiembre',                             '10': 'octubre',                             '11': 'noviembre',                             '12': 'diciembre'                         }"/>
					    
					    <t t-set="document_types" t-value="{                             'Factura': 'Factura Consumidor Final',                              'CCF': 'Comprobante de Crédito fiscal',                             'FSUJEx': 'Factura de sujeto excluido'                         }"/>
                        
                        <t t-set="tipo_fact" t-value="document_types.get(doc.partner_id.property_account_position_id.sv_document, '')"/>

                        <div class="row mb-4">
                            <div class="col-3">
                                <img t-if="doc.company_id.logo" t-att-src="image_data_uri(doc.company_id.logo)" style="max-height: 100px; margin-left: 2mm" alt="Company Logo"/>
                            </div>
                            <div class="col-5"/>
                            <div class="col-4 text-end">
                                <h5>
                                    <strong>Contrato No. </strong>
                                    <span t-esc="doc.cabal_sequence"/>
                                </h5>
                                <h5 class="mt-2">
                                    <strong>Código del cliente </strong>
                                    <span t-esc="doc.id "/>
                                </h5>
                            </div>
                        </div>

                        <!-- Header -->
                        <h5>INFORMACION DEL CLIENTE</h5>

                        <!-- Client Info Box -->
                        <div class="border rounded p-3 mb-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Detalles del Cliente</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div class="bg-light"><t t-esc="doc.partner_id.name"/></div>
                                        <t t-if="tipo_fact == 'Factura Consumidor Final'">
                                            <div>DUI: <t t-esc="doc.partner_id.sv_dui"/></div>
                                        </t>
                                        <t t-else="">
                                            <div>NIT: <t t-esc="doc.partner_id.sv_nit"/></div>
                                            <div>NRC: <t t-esc="doc.partner_id.sv_nrc"/></div>
                                        </t>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Dirección de Servicio</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div class="bg-light"><t t-esc="doc.partner_shipping_id.street"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_shipping_id.municipio_dte_sv.name"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_shipping_id.country_id.name"/></div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                        </div>

                        <!-- Billing Info Header -->
                        <h5>INFORMACION DE FACTURACIÓN</h5>

                        <!-- Billing Info Box -->
                        <div class="border rounded p-3 mb-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Dirección de Facturación/Cobro</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div><t t-esc="doc.partner_invoice_id.street"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_invoice_id.municipio_dte_sv.name"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_invoice_id.country_id.name"/></div>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Contacto</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div>Correo Electronico: <span class="bg-light p-1"><t t-esc="doc.partner_id.email"/></span></div>
                                        <div>Telefono: <t t-esc="doc.partner_id.phone"/></div>
                                        <div>Whatsapp: <t t-esc="doc.partner_id.whatsapp"/></div>
                                        <div>Telefono movil: <t t-esc="doc.partner_id.mobile"/></div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                            
                            <div class="row mt-1">
                                <div class="col-6">
                                    <div class="mt-3">
                                        <strong>Tipo de facturación </strong>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-6">
                                    <div class="mt-0">
                                        <span t-esc="tipo_fact"/>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>

                            <!-- Authorization Notice -->
                            <div class="mt-4 font-italic">
                                El cliente autoriza la entrega de su factura en formato electrónico por correo electronico, SMS o WhatsApp. Una copia de las condiciones de contratación serán enviadas por este mismo medio.
                            </div>

                        </div>
                        
                        <h5>SERVICIOS CONTRATADOS</h5>

                        <!-- Services Box -->
                        <div class="border rounded p-3 mb-4">
                            <!-- Get recurring products and total -->
                            <t t-set="recurring_lines" t-value="doc.order_line.filtered(lambda l: l.product_template_id.recurring_invoice)"/>
                            <t t-set="monthly_total" t-value="sum(recurring_lines.mapped('price_unit'))"/>
                            
                            <!-- Products List -->
                            <t t-foreach="recurring_lines" t-as="line">
                                <div class="row mb-2">
                                    <div class="col-12">
                                        <span class="bg-light px-2 py-1">
                                            Plan: <t t-esc="line.name"/>
                                        </span>
                                    </div>
                                </div>
                            </t>
                        
                            <!-- Contract and Payment Info -->
                            <div class="row mt-3">
                                <div class="col-6">
                                    <span class="bg-light px-2 py-1">
                                        Plazo de Contrato: <t t-esc="doc.contract_term.name"/>
                                    </span>
                                </div>
                                <div class="col-6 text-right">
                                    <span class="bg-light px-2 py-1">
                                        Mensualidad: US$ <t t-esc="monthly_total" t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;float&quot;, &quot;precision&quot;: 2}"/>
                                    </span>
                                </div>
                            </div>
                        
                            <!-- Late Payment Notice -->
                            <div class="mt-3 px-2">
                                Cobro por morosidad en el pago - 5%
                            </div>
                        </div>
                    
                        <!-- Declaration Text -->
                        <div class="mt-4" style="font-size: 0.9em;">
                            Declaro que mi información personal es cierta y autorizo a las empresas a comprobar su autenticidad, previo a dar trámite a la solicitud de los servicios. 
                            Acepto que la documentación donde conste la información proporcionada para efectos de este contrato, será resguardada por la empresa. 
                            Doy fe de lo establecido en el presente formulario y anexos. Confirmo que he leído y entiendo el contrato y las condiciones de la contratación, 
                            las cuales fueron presentadas a mi persona por el personal de la empresa. Ratifico el contenido del mismo y firmo.
                        </div>
                        
                        <!-- Signature Section -->
                        <div class="mt-4 border rounded p-3 mb-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-2 text-center">
                                    <p style="font-size: 13px"><strong>Firma del Cliente</strong></p>
                                    <p>/sn1/</p> 
                                </div>
                                <div class="col-4"/>
                                <div class="col-2 text-center">
                                    <p style="font-size: 13px"><strong>Firma del Vendedor</strong></p>
                                    <p>/sn2/</p>
                                </div>
                                <div class="col-4"/>
                            </div>
                            
                            <div class="row">
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-start">
                                    <div class="mt-4 border-top pt-2">
                                        <t t-esc="doc.partner_id.name"/>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-start">
                                    <div class="mt-4 border-top pt-2">
                                        <t t-esc="doc.user_id.name"/>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                            
                        </div>
                        
                        <div style="page-break-before: always;"></div>
                        <div class="border rounded p-4 mt-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <h5 class="m-0">PAGARE SIN PROTESTO</h5>
                                </div>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-end">
                                    Por US$ <strong><t t-esc="doc.contract_value" t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;float&quot;, &quot;precision&quot;: 2}"/></strong>
                                </div>
                            </div>
                            <div class="mt-3 text-justify">
                                TAMANIQUE, 
                                <t t-esc="doc.start_date.day"/> de 
                                <t t-esc="months[str(doc.start_date.month)]"/> de 
                                <t t-esc="doc.start_date.year"/> 
                                PAGARE(mos) sin protesto en forma incondicional a la orden de REDES LITORALES S.A. DE C.V., en sus oficinas, 
                                el día _______ de _________ del año _________ la cantidad de 
                                <span class="font-weight-bold">
                                    <t t-esc="doc.contract_value_amount_to_text()"/> 
                                    DE LOS ESTADOS UNIDOS DE AMÉRICA
                                </span>, 
                                más el interés convencional del UNO PUNTO CERO CERO por ciento mensual, calculados a partir de la fecha de suscripción 
                                del presente documento, pagaré(mos) además a partir de esta última fecha, intereses moratorios sobre el saldo de capital de mora.
                            </div>
                        
                            <div class="row">
                                <div class="col-2 text-center">
                                    <p style="font-size: 13px"><strong>Firma del Cliente</strong></p>
                                    <p>/sn1/</p>
                                </div>
                                <div class="col-4"/>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4"/>
                            </div>
                            <div class="row">
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-start">
                                    <div class="mt-4 border-top pt-2">
                                        <t t-esc="doc.partner_id.name"/>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4">
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                        <div style="page-break-before: always;"></div>
                        
                        <div class="border rounded p-4 mt-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <h4 class="m-0">TERMINOS</h4>
                                </div>
                            </div>
                        
                            <div class="mt-3 text-justify">
                                1. OBJETO. REDES LITORALES, S.A. de C.V. (en adelante REDES LITORALES o CABAL), en adelante denominada 'la empresa', prestará servicios de navegación por Internet de forma inalámbrica, acceso dedicado a Internet, y otros servicios adicionales y/o de valor agregado a través de su infraestructura de telecomunicaciones. Los servicios se prestan al CLIENTE en su condición de destinatario o usuario final de los mismos, y con base a las estipulaciones ahora establecidas en este documento o cualquiera de sus anexos.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                2. TARIFAS, FACTURACIÓN Y PAGO. El CLIENTE pagará a la empresa las tarifas correspondientes a cada uno de los servicios contratados, según lo acordado en el contrato. Adicionalmente, el CLIENTE cancelará las cantidades resultantes por cualquier servicio suplementario y/o de valor agregado utilizado, y las tarifas, de traslados, desinstalaciones y desconexiones. Los pagos serán facturados en dólares de Estados Unidos de América, por períodos mensuales, acorde a los sistemas de facturación utilizados por la empresa. El CLIENTE deberá pagar las facturas en las fechas estipuladas en las mismas, dichos pagos podrán realizarse en cualquiera de los siguientes lugares de acuerdo con preferencia y disponibilidad: Centros de Servicio CABAL, instituciones bancarias y/o financieras y/o cualquier otro medio autorizado al efecto por la empresa. Se aplicará el cargo por pago tardío correspondiente para cada servicio, según el monto estipulado en el contrato. Las facturas reflejarán los conceptos por los servicios utilizados. La falta de recepción de la factura no inhibe la obligación de pago derivada de la prestación de los servicios siendo responsabilidad del cliente notificar a la empresa dicha situación. La empresa, previa autorización del cliente, podrá entregar facturas por cualquier medio electrónico. FACTURACIÓN ELECTRONICA: El envío de factura por medio electrónico se regirá bajo las siguientes condiciones: (a) El envío de factura por medio electrónico exime a la empresa de enviar la factura física a la dirección de correspondencia del CLIENTE. (b) La empresa expedirán la factura por medio electrónico de acuerdo con sus procesos internos y una vez emitida la enviará por el o los medios electrónicos seleccionados por el CLIENTE, quien será responsable de la verificación mensual de la recepción de la misma. (c) El CLIENTE reconoce, entiende y acepta que es su responsabilidad contar con la disponibilidad de recibir la facturación por los medios electrónicos por él seleccionados (d) En el caso de que El CLIENTE no reciba la factura en los medios designados, no se eximirá su responsabilidad de pago, y además deberá de notificar a la empresa dicha situación (e) En el caso que El CLIENTE designe más de un medio, la empresa dará prioridad al correo electrónico.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                3. DURACIÓN Y TERMINACIÓN. La duración de los servicios contratados se especificará en el contrato o sus anexos. Puede ser un plazo obligatorio o indefinido, comenzando desde la instalación, activación, uso y/o programación de los servicios, y continuará hasta que el cliente decida cancelarlo. 3.1. DERECHO A DARSE DE BAJA: El CLIENTE tiene derecho a darse de baja de conformidad a lo establecido en el artículo 13-8 de la Ley de Protección al Consumidor, para hacer uso de tal derecho EL CLIENTE deberá, comunicarlo a la empresa con una antelación de diez (10) días hábiles al momento en que haya de surtir efectos, en el caso de darse de baja antes del vencimiento del plazo obligatorio deberá cancelar la penalidad establecida en la cláusula quince. 3.2. CONTINUIDAD DE LOS SERVICIOS: Una vez finalizado el plazo obligatorio pactado o cuando no exista plazo obligatorio pactado por las partes, sin que el cliente solicite la baja, los servicios se continuarán prestando de forma indefinida, pudiendo el cliente darse de baja en cualquier momento notificándolo con una antelación de diez (10) días hábiles al momento en que haya de surtir efectos la baja, sin incurrir en ninguna penalidad. 3.3. TERMINACIÓN GENERICA: El plazo obligatorio pactado también podrá terminarse por: Las causas generales de extinción de los contratos, las establecidas en la ley, así mismo la empresa tendrán derecho a darlo por terminado en los siguientes casos: a) cuando el CLIENTE utilice indebidamente los servicios, efectúe fraude de telecomunicaciones o haga uso ilícito de los servicios b) Cuando el CLIENTE se encuentre en mora por más de dos meses (2) consecutivos, y c) Cuando EL CLIENTE solicite la prestación de servicios en lugares distintos a los establecidos en el contrato o en lugares en los que la empresa se vea imposibilitada física o técnicamente para proveer los mismos. La terminación de la prestación de los servicios no eximirá al CLIENTE de sus obligaciones frente a la empresa por los bienes y servicios recibidos. EL CLIENTE acepta que la empresa podrá notificarle sobre la finalización del plazo obligatorio de este contrato a través de los medios técnicos de acuerdo con disponibilidad y conveniencia. 3.4. RENOVACIÓN AUTOMÁTICA: Este contrato se renovará automáticamente por un período adicional de doce (12) meses al finalizar el plazo inicial, a menos que el CLIENTE notifique por escrito a la empresa su intención de terminar el contrato con al menos treinta (30) días de antelación a la fecha de finalización del contrato. La notificación de terminación debe ser enviada por correo electrónico a cancelarservicio@cabal.sv o en física en cualquiera oficina de la empresa. En caso de renovación automática, todas las condiciones y términos del contrato original seguirán siendo aplicables durante el período de renovación.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                4. ACTIVACIÓN, PROPIEDAD DE LOS EQUIPOS Y FUNCIONAMIENTO DEL SERVICIO. Los servicios serán prestados únicamente a través de los accesos, números y/o habilitaciones que la empresa entregue o efectúe a favor del CLIENTE. Los equipos proporcionados para proveer los servicios contratados se entenderán entregados a EL CLIENTE en la calidad en que se indique en el contrato. Los equipos entregados en calidad de comodato y/o arrendamiento son propiedad de la empresa, Los equipos entregados a EL CLIENTE en concepto de compraventa, donación o venta a plazos son propiedad del CLIENTE siempre y cuando se cumplan las condiciones pactadas en el presente instrumento o sus anexos. La entrega de los equipos, dependiendo del servicio, se realizará a través de la emisión de una orden de entrega y/o instalación, la cual será firmada por el usuario, o en su defecto por la persona que se encuentre en el domicilio de instalación señalado por el CLIENTE. En caso de hurto, robo o pérdida de los equipos, es responsabilidad del CLIENTE notificar a la empresa para el inmediato bloqueo de los servicios y se deberá presentar la denuncia correspondiente ante las autoridades competentes, haciendo llegar una copia certificada de la denuncia a cualquiera de los Centros de Servicio de la empresa dentro de los siguientes cinco (5) días de su interposición. La pérdida, destrucción, deterioro, robo, hurto o extravío de los equipos no inhibe la obligación de pago derivada de la prestación de los servicios que se encuentren disponibles para El CLIENTE.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                5. GARANTÍA COMERCIAL. Los equipos provistos para la prestación de los servicios gozarán de la garantía otorgada por sus fabricantes por lo que estarán sujetos a los términos y condiciones del producto adquirido; salvo que se disponga lo contrario en un documento especial anexo al presente contrato.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                6. CALIDAD, COBERTURA Y MANTENIMIENTO DEL SERVICIO. La empresa prestará sus servicios conforme a los niveles de calidad, parámetros y métodos establecidos en la legislación vigente y las condiciones de este contrato y/o cualquiera de sus anexos. En cualquier supuesto, el usuario reconoce especialmente que cuenta con toda la información relativa a la cobertura y calidad de los servicios prestados. La empresa prestará el servicio exclusivamente en las zonas de cobertura dentro del territorio nacional en el que el mismo esté implantado, según la información de cobertura de cada servicio disponible en cualquiera de los Centros de Servicio de la empresa. El CLIENTE entiende que los servicios móviles y servicios de internet podrán verse afectados por condiciones estructurales, orográficas y/o atmosféricas, manipulación inadecuada por el usuario, cantidad de usuarios conectados, o cualquier otra situación que impidan, imposibiliten o degraden su prestación en cuyo caso se actuará conforme a lo establecido en la legislación vigente. En el caso de los servicios residenciales EL CLIENTE reconoce que los mismos serán prestados en la dirección y domicilio proporcionado al momento de la contratación. La empresa dará mantenimiento preventivo y correctivo de sus infraestructuras, equipos y/o redes para la prestación de los servicios, de manera que, si se produjeran averías, interrupciones o mal funcionamiento de los servicios por causas fortuitas o de fuerza mayor, la empresa reparará en el plazo más breve posible los fallos o averías producidos. La empresa no será responsable por daños en la configuración y/o funcionamiento en los equipos propiedad del usuario, una vez que el servicio haya sido instalado/activado a su entera satisfacción.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                7. SUSPENSIÓN TEMPORAL DE LOS SERVICIOS. La empresa podrá suspender los servicios sin previo aviso en los casos permitidos por la legislación vigente. La empresa, previo aviso a EL CLIENTE, podrán suspender los servicios en los siguientes casos: indicio de fraude de telecomunicaciones, uso ilícito del servicio o, mora en el pago de los servicios del cliente. Cuando la empresa deba hacer una suspensión general, temporal y continua de cualquiera de los servicios, la empresa hará los avisos correspondientes de acuerdo a la ley; en estos casos éstas no serán responsables por los daños y perjuicios ocasionados por la suspensión, ni será motivo de incumplimiento contractual. El CLIENTE acepta, la limitación de uso de cualquiera de los servicios y tendrá lugar cuando haya excedido el límite de crédito, cuando tenga facturas pendientes de pago o cuando se haya solicitado el bloqueo de servicios de suplementarios y/o de valor agregado.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                8. LÍMITE DE CRÉDITO. La empresa pone a disposición del CLIENTE un crédito de consumo por cada servicio contratado, el cual será determinado y, posteriormente modificado a solicitud del CLIENTE, con base a su comportamiento crediticio.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                9. GARANTÍAS DE PAGO. El CLIENTE pone a disposición de cada prestador del servicio, un título valor que respaldará el pago de las cantidades resultantes de cualquiera de los servicios utilizados y el valor total de los equipos provistos. El título valor será devuelto, a solicitud del cliente, dentro de los quince (15) días hábiles siguientes a la fecha efectiva de terminación de todos los servicios, previa cancelación de todas las obligaciones pendientes de pago. Adicionalmente a lo anterior, el CLIENTE pondrá a disposición de la empresa cualquier otro tipo de garantías para la Formación y ejecución de este contrato, las cuales estarán contenidas en documentos anexos a este instrumento.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                10. SECRETO DE LAS COMUNICACIONES. La empresa adoptará las medidas técnicas y organizativas necesarias conforme a la legislación vigente a fin de garantizar el secreto de las telecomunicaciones. En cualquier caso, la empresa quedará exoneradas de toda responsabilidad derivada de la obtención ilegal de material y/o información, de su uso o publicidad por terceros, y en general, de cuantas acciones u omisiones, incluso de entidades gubernamentales, que, no siendo imputables a la empresa, supongan un quebrantamiento del secreto de las comunicaciones.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                11. CESIÓN. EL CLIENTE no podrá ceder el presente contrato, ni los servicios adquiridos, a terceros sin el consentimiento escrito previo de la empresa. La empresa podrá ceder el contrato a las sociedades filiales y/o subsidiarias pertenecientes a la empresa.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                12. INFORMACIÓN DE LOS SERVICIOS. La empresa facilitará al CLIENTE la información necesaria y conveniente para una adecuada prestación del servicio, la cual podrá ser suministrada en medios de comunicación social, Centros de Servicio, Centro de Llamadas, en su página web, puntos de venta o comercializadores autorizados. En caso de que el CLIENTE solicite información particular sobre la prestación de los servicios, la empresa se las proporcionará sin cargo alguno. Asimismo, el CLIENTE acepta recibir información respecto de los productos y servicios contratados a través de medios técnicos tales como correo electrónico, telefax, mensajes cortos, televisión, teléfono y cualquier otra tecnología que permita la comunicación a distancia. El CLIENTE establece como medio de notificación, las direcciones físicas y electrónicas, números de teléfono y demás datos proporcionados en el presente contrato.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                13. VALIDACIÓN DE MEDIOS TÉCNICOS. Las partes reconocen la validez de los datos y procedimientos electrónicos y/o telemáticos para la prestación e incorporación de servicios. El cliente consiente expresamente que podrán utilizarse los medios técnicos para expresar el consentimiento del CLIENTE para la modificación, incorporación y/o supresión de servicios disponibles incluyendo servicios de valor agregado. El CLIENTE es responsable de la custodia diligente y el mantenimiento de la confidencialidad de su información, así como de las contraseñas, claves de acceso, sistemas cifrados o sistemas de encriptación de comunicación, que sean facilitados por la empresa, dichos mecanismos se entenderán que son utilizados únicamente por el CLIENTE.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                14. MODIFICACIÓN DEL CONTRATO. EL CLIENTE podrá realizar adiciones o mejoras de los servicios contratados, aceptándolos través de cualquiera de los medios establecidos en la cláusula trece (13) de este instrumento; una vez aceptados se entenderá estar de acuerdo en los términos, condiciones, precio y plazo de los mismos.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                15. PENALIDADES. La empresa podrá establecer penalidades por terminación anticipada, uso indebido o ilegal de los servicios, incumplimiento del contrato y otras causales que conforme a la legislación salvadoreña sean aplicables. En caso de terminación anticipada del plazo obligatorio el CLIENTE, este deberá de pagar a la empresa, el valor de los bienes y servicios recibidos a la fecha efectiva de terminación, a su vez El CLIENTE cancelará en concepto de penalidad a la empresa una cantidad equivalente al daño producido por la terminación anticipada del contrato, el cual será un monto equivalente a los cargos básicos de los servicios que hacen falta para la terminación del contrato; si al cliente se le entregaron dispositivos en calidad distinta a una venta a plazo, se actuará de acuerdo al anexo de equipos.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                16. ATENCIÓN AL CLIENTE. Existe a disposición del CLIENTE, en cualquiera de los Centros de Servicio y Centro de Llamadas, un área de atención a la que podrá dirigir peticiones de información sobre los servicios contratados.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                17. ATENCION A RECLAMOS. El CLIENTE podrá presentar sus reclamos relacionados con la prestación de los servicios, en aquellos Centros de Servicios que para tal efecto dispongan la empresa. Cuando la reclamación haya sido solucionada, la empresa informará al CLIENTE de la solución adoptada a través de los medios designados por el CLIENTE.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                18. LEGISLACIÓN APLICABLE Y DOMICILIO. Las partes acuerdan que las presentes condiciones generales y/o sus anexos se sujetan a la legislación de la República de El Salvador, y los conflictos derivados de los mismos se sujetan a las reglas de jurisdicción y competencia de la legislación común.
                            </div>

                            <div class="mt-1 text-justify">

                                19. MANTENIMIENTO DE INFORMACIÓN DE CONTACTO Y NOTIFICACIÓN DE INTERRUPCIONES. 19.1. El CLIENTE se compromete a mantener actualizada su dirección, número de teléfono y dirección de correo electrónico. Cualquier cambio en esta información debe ser comunicado a la empresa de manera inmediata. 19.2. El CLIENTE debe responder a las llamadas, correos electrónicos u otras comunicaciones de la empresa de manera oportuna. 19.3. El CLIENTE debe informar a la empresa de cualquier interrupción en el servicio de inmediato. La empresa no será responsable por cualquier daño o pérdida de servicio que ocurra antes de la notificación. La notificación debe ser enviada a la dirección de correo electrónico meayuda@cabal.sv o notificado por telefono, en cual caso el cliente recibirá un número de ticket para constar la notificación.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                SERVICIO DE INTERNET RESIDENCIAL. El servicio de Internet será prestado bajo las siguientes condiciones: 1) El CLIENTE utilizará el servicio únicamente desde el número de protocolo de interconexión asignado por la empresa y los requerimientos técnicos de los equipos del CLIENTE que se indiquen al efecto; 2) De forma continua, las veinticuatro horas del día, todos los días del año, durante la vigencia del período contratado para la prestación del servicio, a la velocidad establecida en el plan seleccionado. EL CLIENTE entiende que la velocidad de navegación depende de diversos factores técnicos, tales como: características y cantidad de los equipos conectados a la red, incompatibilidad con otras tecnología o software utilizadas por el cliente, entre otros similares, y en caso de proceder compensación se actuará de conformidad a la ley vigente 3) El CLIENTE garantizará las instalaciones eléctricas, equipos de protección asociados y el equipo informático adecuado para acceder al servicio. 4) Bajo la legislación nacional e internacional vigente que velan por los derechos de propiedad intelectual, protección de menores, protección de datos y otras; el uso y/o descarga de contenido ilegal puede constituir infracción a tales legislaciones; en consecuencia, la empresa por requerimiento administrativo o judicial se encuentran obligadas a revelar la información de la titularidad de la conexión de donde se originaron los usos indebidos a la red. En estos casos, el CLIENTE asume toda la responsabilidad derivada del uso indebido del servicio; 5) El CLIENTE podrá en cualquier tiempo mejorar el servicio contratado a través de los diversos medios técnicos puestos a disposición por la empresa.*
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                ANEXO DE EQUIPOS.  Para efectos de la prestación de los servicios descritos en las condiciones generales de contratación se entenderán como equipos, modems, routers, cajas decodificadoras, entre otros necesarios para las comunicaciones. La empresa podrá poner a disposición del CLIENTE según las condiciones contratadas y seleccionadas los equipos acordes a las siguientes estipulaciones: l. CONDICIONES DEL COMODATO. La empresa serán las propietarias de los equipos entregados al CLIENTE para la prestación de los servicios, y el CLIENTE se obliga a mantener la debida diligencia y el cuidado de los mismos; siendo éste último responsable de las averías resultantes cuando le fueren imputables; caso contrario, la empresa deberán sustituir los bienes a solicitud del CLIENTE y cuando a criterio de la empresa se requiera. Asimismo, en caso de restitución de equipos, por ejemplo, por terminación contractual, EL CLIENTE deberá devolverlos a la empresa en un plazo máximo de diez (10) días hábiles; caso contrario, EL CLIENTE reconoce que deberá cancelar el valor del mercado de los equipos al momento de la contratación. En caso de que el CLIENTE contrate servicios residenciales, se entregarán en calidad de comodato los siguientes equipos: caja digital principal, Cable Modem, y Router. La empresa podrá disponer forma distinta de adquirir el equipo conforme a las observaciones descritas en el contrato. 11. CONDICIONES DEL ARRENDAMIENTO. El valor de los equipos entregados en concepto de arrendamiento será determinado, en el caso que aplicare, en las condiciones comerciales o de promoción. El CLIENTE reconoce que los equipos son propiedad de la empresa y deberán ser restituidos al finalizar la relación contractual. Durante el tiempo que dure el arrendamiento, el CLIENTE se obliga a mantener la debida diligencia y cuido en los mismos, siendo éste responsable de la pérdida, extravío, destrucción, averías, robo, hurto u otras causas resultantes cuando le fueren imputables. La empresa podrá disponer forma distinta de adquirir el equipo conforme a las observaciones descritas en el contrato. El Cliente deberá de cancelar el costo administrativo determinado por LA EMPRESA por el retiro de los equipos. 111. CONDICIONES DE LA DONACIÓN SUJETA A CONDICIÓN. Los equipos entregados sin costo para EL CLIENTE, se entenderán gratuitos siempre y cuando este último cumpla tanto con los términos y condiciones generales de contratación, así como el plazo de vigencia obligatorio. El CLIENTE se obliga a mantener la debida diligencia y cuido de los equipos, siendo éste responsable de la pérdida, extravío, destrucción, averías, robo, hurto u otras causas resultantes cuando le fueren imputables. En caso de terminación anticipada del contrato, EL CLIENTE se obliga a pagar a la empresa el valor de mercado del equipo al tiempo de la contratación, además de las penalidades a que hubiere lugar, de conformidad a lo establecido en las condiciones de este contrato. IV. PLAZO: El plazo del comodato y/o arrendamiento y/o venta a plazos será el acordado según las condiciones comerciales, de promoción o las establecidas en el presente instrumento. V. ENTREGA DE LOS EQUIPOS. En este acto, el CLIENTE acepta y recibe a satisfacción los equipos en perfecto estado de funcionamiento, por haber sido revisados y puestos a su disposición, previo a su entrega material.
                            </div>
                        <div style="page-break-before: always;"></div>
                        <div class="border rounded p-4 mt-4">
                            <h3>Resumen Amigable del Contrato de Servicios de Internet</h3>
                            <h4>(no forma parte del contrato - solo para información)</h4>
                    
                            <h5>Información del Cliente</h5>
                            <p><strong>Nombre:</strong> <t t-esc="doc.partner_id.name"/></p>
                            <p><strong>Dirección de Servicio:</strong> <t t-esc="doc.partner_shipping_id.street"/></p>
                            <p><strong>Contacto:</strong> <t t-esc="doc.partner_id.email"/>, <t t-esc="doc.partner_id.phone"/>, <t t-esc="doc.partner_id.whatsapp"/></p>

                            <h5>Condiciones</h5>
                            <p><strong>Duración del Contrato:</strong> <t t-esc="doc.contract_term.name"/></p>
                            <p><strong>Mensualidad:</strong> <t t-esc="monthly_total" t-options="{'widget': 'float', 'precision': 2}"/></p>
                            <p><strong>Cargo por Morosidad:</strong> 5%</p>

                            <h5>Derechos y Responsabilidades del Cliente</h5>
                            <ul>
                                <li><strong>Objeto del Contrato:</strong> La empresa proporcionará servicios de navegación por Internet y otros servicios adicionales a través de su infraestructura de telecomunicaciones.</li>
                                <li><strong>Tarifas, Facturación y Pago:</strong> El cliente pagará las tarifas acordadas mensualmente. Las facturas se enviarán electrónicamente. El cliente debe pagar las facturas en las fechas estipuladas. La falta de recepción de la factura no exime la obligación de pago.</li>
                                <li><strong>Duración y Terminación:</strong> El contrato tiene una duración especificada y puede renovarse automáticamente por 12 meses si el cliente no notifica su intención de terminarlo con 30 días de antelación. El cliente puede cancelar el servicio con 10 días de antelación, sujeto a penalidades si se cancela antes del plazo obligatorio.</li>
                                <li><strong>Propiedad y Uso de los Equipos:</strong> Los equipos proporcionados son propiedad de la empresa y deben ser devueltos al finalizar el contrato. En caso de pérdida o daño de los equipos, el cliente debe notificar a la empresa de inmediato.</li>
                                <li><strong>Garantía de los Equipos:</strong> Los equipos tienen garantía del fabricante y están sujetos a los términos y condiciones del producto adquirido.</li>
                                <li><strong>Calidad y Mantenimiento del Servicio:</strong> La empresa prestará los servicios conforme a los niveles de calidad establecidos y realizará mantenimiento preventivo y correctivo de sus infraestructuras.</li>
                                <li><strong>Suspensión de Servicios:</strong> La empresa puede suspender los servicios sin previo aviso en ciertos casos permitidos por la ley, como indicios de fraude o mora en el pago.</li>
                                <li><strong>Límite de Crédito:</strong> La empresa establece un límite de crédito para cada servicio contratado, que puede ser modificado a solicitud del cliente.</li>
                                <li><strong>Garantías de Pago:</strong> El cliente debe proporcionar garantías de pago, como un título valor, que respalden las cantidades resultantes de los servicios utilizados.</li>
                                <li><strong>Secreto de las Comunicaciones:</strong> La empresa adoptará medidas para garantizar el secreto de las telecomunicaciones, pero no será responsable por la obtención ilegal de información por terceros.</li>
                                <li><strong>Cesión del Contrato:</strong> El cliente no puede ceder el contrato a terceros sin el consentimiento previo de la empresa. La empresa puede ceder el contrato a sus filiales.</li>
                                <li><strong>Información de los Servicios:</strong> La empresa proporcionará al cliente la información necesaria para una adecuada prestación del servicio.</li>
                                <li><strong>Validación de Medios Técnicos:</strong> Las partes reconocen la validez de los datos y procedimientos electrónicos para la prestación de servicios.</li>
                                <li><strong>Modificación del Contrato:</strong> El cliente puede realizar adiciones o mejoras de los servicios contratados, aceptándolos a través de los medios establecidos.</li>
                                <li><strong>Penalidades:</strong> La empresa puede establecer penalidades por terminación anticipada, uso indebido de los servicios o incumplimiento del contrato.</li>
                                <li><strong>Atención al Cliente:</strong> La empresa ofrece soporte a través de sus Centros de Servicio y Centro de Llamadas.</li>
                                <li><strong>Atención a Reclamos:</strong> El cliente puede presentar reclamos relacionados con la prestación de los servicios en los Centros de Servicio designados.</li>
                                <li><strong>Legislación Aplicable:</strong> El contrato se rige por la legislación de la República de El Salvador.</li>
                                <li><strong>Mantenimiento de Información de Contacto y Notificación de Interrupciones:</strong> El cliente debe mantener actualizada su información de contacto y notificar a la empresa de cualquier interrupción en el servicio de inmediato. La empresa no será responsable por daños o pérdida de servicio antes de la notificación.</li>
                            </ul>

                            <h5>Servicio de Internet Residencial</h5>
                            <ul>
                                <li>El cliente utilizará el servicio desde el número de protocolo asignado y garantizará las instalaciones eléctricas y equipos adecuados.</li>
                                <li>El uso y/o descarga de contenido ilegal puede constituir una infracción a las legislaciones vigentes.</li>
                            </ul>

                            <h5>Anexo de Equipos</h5>
                            <ul>
                                <li>Los equipos necesarios para la prestación de los servicios serán proporcionados por la empresa bajo condiciones de comodato, arrendamiento o donación sujeta a condición.</li>
                            </ul>
                        </div>
                        </div> 
                    </div>
				</t>
			</t>
		</t>
    </template>
    
<!-- Template for Rental Customers -->
    <template id="rental_contract_template">
        <t t-call="web.html_container">
			<t t-foreach="docs" t-as="doc">
				<t t-call="web.basic_layout">
					<!-- CONTAINER -->
					<div class="page" style="font-size: 12px">
					    
					    <t t-set="months" t-value="{                             '1': 'enero',                             '2': 'febrero',                             '3': 'marzo',                             '4': 'abril',                             '5': 'mayo',                             '6': 'junio',                             '7': 'julio',                             '8': 'agosto',                             '9': 'septiembre',                             '10': 'octubre',                             '11': 'noviembre',                             '12': 'diciembre'                         }"/>
					    
					    <t t-set="document_types" t-value="{                             'Factura': 'Factura Consumidor Final',                              'CCF': 'Comprobante de Crédito fiscal',                             'FSUJEx': 'Factura de sujeto excluido'                         }"/>
                        
                        <t t-set="tipo_fact" t-value="document_types.get(doc.partner_id.property_account_position_id.sv_document, '')"/>

                        <div class="row mb-4">
                            <div class="col-3">
                                <img t-if="doc.company_id.logo" t-att-src="image_data_uri(doc.company_id.logo)" style="max-height: 100px; margin-left: 2mm" alt="Company Logo"/>
                            </div>
                            <div class="col-5"/>
                            <div class="col-4 text-end">
                                <h5>
                                    <strong>Contrato No. </strong>
                                    <span t-esc="doc.cabal_sequence"/>
                                </h5>
                                <h5 class="mt-2">
                                    <strong>Código del cliente </strong>
                                    <span t-esc="doc.id "/>
                                </h5>
                            </div>
                        </div>

                        <!-- Header -->
                        <h5>INFORMACION DEL CLIENTE</h5>

                        <!-- Client Info Box -->
                        <div class="border rounded p-3 mb-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Detalles del Cliente</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div class="bg-light"><t t-esc="doc.partner_id.name"/></div>
                                        <t t-if="tipo_fact == 'Factura Consumidor Final'">
                                            <div>DUI: <t t-esc="doc.partner_id.sv_dui"/></div>
                                        </t>
                                        <t t-else="">
                                            <div>NIT: <t t-esc="doc.partner_id.sv_nit"/></div>
                                            <div>NRC: <t t-esc="doc.partner_id.sv_nrc"/></div>
                                        </t>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Dirección de Servicio</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div class="bg-light"><t t-esc="doc.partner_shipping_id.street"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_shipping_id.municipio_dte_sv.name"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_shipping_id.country_id.name"/></div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                        </div>


                        <!-- Billing Info Header -->
                        <h5>INFORMACION DE FACTURACIÓN</h5>

                        <!-- Billing Info Box -->
                        <div class="border rounded p-3 mb-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Dirección de Facturación/Cobro</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div><t t-esc="doc.partner_invoice_id.street"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_invoice_id.municipio_dte_sv.name"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_invoice_id.country_id.name"/></div>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Contacto</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div>Correo Electronico: <span class="bg-light p-1"><t t-esc="doc.partner_id.email"/></span></div>
                                        <div>Telefono: <t t-esc="doc.partner_id.phone"/></div>
                                        <div>Whatsapp: <t t-esc="doc.partner_id.whatsapp"/></div>
                                        <div>Telefono movil: <t t-esc="doc.partner_id.mobile"/></div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                            
                            <div class="row mt-1">
                                <div class="col-6">
                                    <div class="mt-3">
                                        <strong>Tipo de facturación </strong>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-6">
                                    <div class="mt-0">
                                        <span t-esc="tipo_fact"/>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>

                            <!-- Authorization Notice -->
                            <div class="mt-4 font-italic">
                                El cliente autoriza la entrega de su factura en formato electrónico por correo electronico, SMS o WhatsApp. Una copia de las condiciones de contratación serán enviadas por este mismo medio.
                            </div>

                        </div>
                        
                        <h5>SERVICIOS CONTRATADOS</h5>

                        <!-- Services Box -->
                        <div class="border rounded p-3 mb-4">
                            <!-- Get recurring products and total -->
                            <t t-set="recurring_lines" t-value="doc.order_line.filtered(lambda l: l.product_template_id.recurring_invoice)"/>
                            <t t-set="monthly_total" t-value="sum(recurring_lines.mapped('price_unit'))"/>
                            
                            <!-- Products List -->
                            <t t-foreach="recurring_lines" t-as="line">
                                <div class="row mb-2">
                                    <div class="col-12">
                                        <span class="bg-light px-2 py-1">
                                            Plan: <t t-esc="line.name"/>
                                        </span>
                                    </div>
                                </div>
                            </t>
                        
                            <!-- Contract and Payment Info -->
                            <div class="row mt-3">
                                <div class="col-6">
                                    <span class="bg-light px-2 py-1">
                                        Plazo de Contrato: <t t-esc="doc.contract_term.name"/>
                                    </span>
                                </div>
                                <div class="col-6 text-right">
                                    <span class="bg-light px-2 py-1">
                                        Mensualidad: US$ <t t-esc="monthly_total" t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;float&quot;, &quot;precision&quot;: 2}"/>
                                    </span>
                                </div>
                            </div>
                        
                            <!-- Late Payment Notice -->
                            <div class="mt-3 px-2">
                                Cobro por morosidad en el pago - 5%
                            </div>
                        </div>
                    
                        <!-- Declaration Text -->
                        <div class="mt-4" style="font-size: 0.9em;">
                            Declaro que mi información personal es cierta y autorizo a las empresas a comprobar su autenticidad, previo a dar trámite a la solicitud de los servicios. 
                            Acepto que la documentación donde conste la información proporcionada para efectos de este contrato, será resguardada por la empresa. 
                            Doy fe de lo establecido en el presente formulario y anexos. Confirmo que he leído y entiendo el contrato y las condiciones de la contratación, 
                            las cuales fueron presentadas a mi persona por el personal de la empresa. Ratifico el contenido del mismo y firmo.
                        </div>
                        
                        <!-- Signature Section -->
                        <div class="mt-4 border rounded p-3 mb-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-2 text-center">
                                    <p style="font-size: 13px"><strong>Firma del Cliente</strong></p>
                                    <p>/sn1/</p> 
                                </div>
                                <div class="col-4"/>
                                <div class="col-2 text-center">
                                    <p style="font-size: 13px"><strong>Firma del Vendedor</strong></p>
                                    <p>/sn2/</p>
                                </div>
                                <div class="col-4"/>
                            </div>
                            
                            <div class="row">
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-start">
                                    <div class="mt-4 border-top pt-2">
                                        <t t-esc="doc.partner_id.name"/>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-start">
                                    <div class="mt-4 border-top pt-2">
                                        <t t-esc="doc.user_id.name"/>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                            
                        </div>
                        
                        <div style="page-break-before: always;"></div>
                        <div class="border rounded p-4 mt-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <h5 class="m-0">PAGARE SIN PROTESTO</h5>
                                </div>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-end">
                                    Por US$ <strong><t t-esc="doc.contract_value" t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;float&quot;, &quot;precision&quot;: 2}"/></strong>
                                </div>
                            </div>
                            <div class="mt-3 text-justify">
                                TAMANIQUE, 
                                <t t-esc="doc.start_date.day"/> de 
                                <t t-esc="months[str(doc.start_date.month)]"/> de 
                                <t t-esc="doc.start_date.year"/> 
                                PAGARE(mos) sin protesto en forma incondicional a la orden de REDES LITORALES S.A. DE C.V., en sus oficinas, 
                                el día _______ de _________ del año _________ la cantidad de 
                                <span class="font-weight-bold">
                                    <t t-esc="doc.contract_value_amount_to_text()"/> 
                                    DE LOS ESTADOS UNIDOS DE AMÉRICA
                                </span>, 
                                más el interés convencional del UNO PUNTO CERO CERO por ciento mensual, calculados a partir de la fecha de suscripción 
                                del presente documento, pagaré(mos) además a partir de esta última fecha, intereses moratorios sobre el saldo de capital de mora.
                            </div>
                        
                            <div class="row">
                                <div class="col-2 text-center">
                                    <p style="font-size: 13px"><strong>Firma del Cliente</strong></p>
                                    <p>/sn1/</p>
                                </div>
                                <div class="col-4"/>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4"/>
                            </div>
                            <div class="row">
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-start">
                                    <div class="mt-4 border-top pt-2">
                                        <t t-esc="doc.partner_id.name"/>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4">
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                        <div style="page-break-before: always;"></div>
                        
                        <div class="border rounded p-4 mt-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <h4 class="m-0">TERMINOS</h4>
                                </div>
                            </div>
                        
                            <div class="mt-3 text-justify">
                                1. OBJETO. REDES LITORALES, S.A. de C.V. (en adelante REDES LITORALES o CABAL), en adelante denominada 'la empresa', prestará servicios de navegación por Internet de forma inalámbrica, acceso dedicado a Internet, y otros servicios adicionales y/o de valor agregado a través de su infraestructura de telecomunicaciones. Los servicios se prestan al CLIENTE en su condición de destinatario o usuario final de los mismos, y con base a las estipulaciones ahora establecidas en este documento o cualquiera de sus anexos.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                2. TARIFAS, FACTURACIÓN Y PAGO. El CLIENTE pagará a la empresa las tarifas correspondientes a cada uno de los servicios contratados, según lo acordado en el contrato. Adicionalmente, el CLIENTE cancelará las cantidades resultantes por cualquier servicio suplementario y/o de valor agregado utilizado, y las tarifas, de traslados, desinstalaciones y desconexiones. Los pagos serán facturados en dólares de Estados Unidos de América, por períodos mensuales, acorde a los sistemas de facturación utilizados por la empresa. El CLIENTE deberá pagar las facturas en las fechas estipuladas en las mismas, dichos pagos podrán realizarse en cualquiera de los siguientes lugares de acuerdo con preferencia y disponibilidad: Centros de Servicio CABAL, instituciones bancarias y/o financieras y/o cualquier otro medio autorizado al efecto por la empresa. Se aplicará el cargo por pago tardío correspondiente para cada servicio, según el monto estipulado en el contrato. Las facturas reflejarán los conceptos por los servicios utilizados. La falta de recepción de la factura no inhibe la obligación de pago derivada de la prestación de los servicios siendo responsabilidad del cliente notificar a la empresa dicha situación. La empresa, previa autorización del cliente, podrá entregar facturas por cualquier medio electrónico. FACTURACIÓN ELECTRONICA: El envío de factura por medio electrónico se regirá bajo las siguientes condiciones: (a) El envío de factura por medio electrónico exime a la empresa de enviar la factura física a la dirección de correspondencia del CLIENTE. (b) La empresa expedirán la factura por medio electrónico de acuerdo con sus procesos internos y una vez emitida la enviará por el o los medios electrónicos seleccionados por el CLIENTE, quien será responsable de la verificación mensual de la recepción de la misma. (c) El CLIENTE reconoce, entiende y acepta que es su responsabilidad contar con la disponibilidad de recibir la facturación por los medios electrónicos por él seleccionados (d) En el caso de que El CLIENTE no reciba la factura en los medios designados, no se eximirá su responsabilidad de pago, y además deberá de notificar a la empresa dicha situación (e) En el caso que El CLIENTE designe más de un medio, la empresa dará prioridad al correo electrónico.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                3. DURACIÓN Y TERMINACIÓN. La duración de los servicios contratados se especificará en el contrato o sus anexos. Puede ser un plazo obligatorio o indefinido, comenzando desde la instalación, activación, uso y/o programación de los servicios, y continuará hasta que el cliente decida cancelarlo. 3.1. DERECHO A DARSE DE BAJA: El CLIENTE tiene derecho a darse de baja de conformidad a lo establecido en el artículo 13-8 de la Ley de Protección al Consumidor, para hacer uso de tal derecho EL CLIENTE deberá, comunicarlo a la empresa con una antelación de diez (10) días hábiles al momento en que haya de surtir efectos, en el caso de darse de baja antes del vencimiento del plazo obligatorio deberá cancelar la penalidad establecida en la cláusula quince. 3.2. CONTINUIDAD DE LOS SERVICIOS: Una vez finalizado el plazo obligatorio pactado o cuando no exista plazo obligatorio pactado por las partes, sin que el cliente solicite la baja, los servicios se continuarán prestando de forma indefinida, pudiendo el cliente darse de baja en cualquier momento notificándolo con una antelación de diez (10) días hábiles al momento en que haya de surtir efectos la baja, sin incurrir en ninguna penalidad. 3.3. TERMINACIÓN GENERICA: El plazo obligatorio pactado también podrá terminarse por: Las causas generales de extinción de los contratos, las establecidas en la ley, así mismo la empresa tendrán derecho a darlo por terminado en los siguientes casos: a) cuando el CLIENTE utilice indebidamente los servicios, efectúe fraude de telecomunicaciones o haga uso ilícito de los servicios b) Cuando el CLIENTE se encuentre en mora por más de dos meses (2) consecutivos, y c) Cuando EL CLIENTE solicite la prestación de servicios en lugares distintos a los establecidos en el contrato o en lugares en los que la empresa se vea imposibilitada física o técnicamente para proveer los mismos. La terminación de la prestación de los servicios no eximirá al CLIENTE de sus obligaciones frente a la empresa por los bienes y servicios recibidos. EL CLIENTE acepta que la empresa podrá notificarle sobre la finalización del plazo obligatorio de este contrato a través de los medios técnicos de acuerdo con disponibilidad y conveniencia. 3.4. RENOVACIÓN AUTOMÁTICA: Este contrato se renovará automáticamente por un período adicional de doce (12) meses al finalizar el plazo inicial, a menos que el CLIENTE notifique por escrito a la empresa su intención de terminar el contrato con al menos treinta (30) días de antelación a la fecha de finalización del contrato. La notificación de terminación debe ser enviada por correo electrónico a cancelarservicio@cabal.sv o en física en cualquiera oficina de la empresa. En caso de renovación automática, todas las condiciones y términos del contrato original seguirán siendo aplicables durante el período de renovación.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                4. ACTIVACIÓN, PROPIEDAD DE LOS EQUIPOS Y FUNCIONAMIENTO DEL SERVICIO. Los servicios serán prestados únicamente a través de los accesos, números y/o habilitaciones que la empresa entregue o efectúe a favor del CLIENTE. Los equipos proporcionados para proveer los servicios contratados se entenderán entregados a EL CLIENTE en la calidad en que se indique en el contrato. Los equipos entregados en calidad de comodato y/o arrendamiento son propiedad de la empresa, Los equipos entregados a EL CLIENTE en concepto de compraventa, donación o venta a plazos son propiedad del CLIENTE siempre y cuando se cumplan las condiciones pactadas en el presente instrumento o sus anexos. La entrega de los equipos, dependiendo del servicio, se realizará a través de la emisión de una orden de entrega y/o instalación, la cual será firmada por el usuario, o en su defecto por la persona que se encuentre en el domicilio de instalación señalado por el CLIENTE. En caso de hurto, robo o pérdida de los equipos, es responsabilidad del CLIENTE notificar a la empresa para el inmediato bloqueo de los servicios y se deberá presentar la denuncia correspondiente ante las autoridades competentes, haciendo llegar una copia certificada de la denuncia a cualquiera de los Centros de Servicio de la empresa dentro de los siguientes cinco (5) días de su interposición. La pérdida, destrucción, deterioro, robo, hurto o extravío de los equipos no inhibe la obligación de pago derivada de la prestación de los servicios que se encuentren disponibles para El CLIENTE.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                5. GARANTÍA COMERCIAL. Los equipos provistos para la prestación de los servicios gozarán de la garantía otorgada por sus fabricantes por lo que estarán sujetos a los términos y condiciones del producto adquirido; salvo que se disponga lo contrario en un documento especial anexo al presente contrato.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                6. CALIDAD, COBERTURA Y MANTENIMIENTO DEL SERVICIO. La empresa prestará sus servicios conforme a los niveles de calidad, parámetros y métodos establecidos en la legislación vigente y las condiciones de este contrato y/o cualquiera de sus anexos. En cualquier supuesto, el usuario reconoce especialmente que cuenta con toda la información relativa a la cobertura y calidad de los servicios prestados. La empresa prestará el servicio exclusivamente en las zonas de cobertura dentro del territorio nacional en el que el mismo esté implantado, según la información de cobertura de cada servicio disponible en cualquiera de los Centros de Servicio de la empresa. El CLIENTE entiende que los servicios móviles y servicios de internet podrán verse afectados por condiciones estructurales, orográficas y/o atmosféricas, manipulación inadecuada por el usuario, cantidad de usuarios conectados, o cualquier otra situación que impidan, imposibiliten o degraden su prestación en cuyo caso se actuará conforme a lo establecido en la legislación vigente. En el caso de los servicios residenciales EL CLIENTE reconoce que los mismos serán prestados en la dirección y domicilio proporcionado al momento de la contratación. La empresa dará mantenimiento preventivo y correctivo de sus infraestructuras, equipos y/o redes para la prestación de los servicios, de manera que, si se produjeran averías, interrupciones o mal funcionamiento de los servicios por causas fortuitas o de fuerza mayor, la empresa reparará en el plazo más breve posible los fallos o averías producidos. La empresa no será responsable por daños en la configuración y/o funcionamiento en los equipos propiedad del usuario, una vez que el servicio haya sido instalado/activado a su entera satisfacción.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                7. SUSPENSIÓN TEMPORAL DE LOS SERVICIOS. La empresa podrá suspender los servicios sin previo aviso en los casos permitidos por la legislación vigente. La empresa, previo aviso a EL CLIENTE, podrán suspender los servicios en los siguientes casos: indicio de fraude de telecomunicaciones, uso ilícito del servicio o, mora en el pago de los servicios del cliente. Cuando la empresa deba hacer una suspensión general, temporal y continua de cualquiera de los servicios, la empresa hará los avisos correspondientes de acuerdo a la ley; en estos casos éstas no serán responsables por los daños y perjuicios ocasionados por la suspensión, ni será motivo de incumplimiento contractual. El CLIENTE acepta, la limitación de uso de cualquiera de los servicios y tendrá lugar cuando haya excedido el límite de crédito, cuando tenga facturas pendientes de pago o cuando se haya solicitado el bloqueo de servicios de suplementarios y/o de valor agregado.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                8. LÍMITE DE CRÉDITO. La empresa pone a disposición del CLIENTE un crédito de consumo por cada servicio contratado, el cual será determinado y, posteriormente modificado a solicitud del CLIENTE, con base a su comportamiento crediticio.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                9. GARANTÍAS DE PAGO. El CLIENTE pone a disposición de cada prestador del servicio, un título valor que respaldará el pago de las cantidades resultantes de cualquiera de los servicios utilizados y el valor total de los equipos provistos. El título valor será devuelto, a solicitud del cliente, dentro de los quince (15) días hábiles siguientes a la fecha efectiva de terminación de todos los servicios, previa cancelación de todas las obligaciones pendientes de pago. Adicionalmente a lo anterior, el CLIENTE pondrá a disposición de la empresa cualquier otro tipo de garantías para la Formación y ejecución de este contrato, las cuales estarán contenidas en documentos anexos a este instrumento.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                10. SECRETO DE LAS COMUNICACIONES. La empresa adoptará las medidas técnicas y organizativas necesarias conforme a la legislación vigente a fin de garantizar el secreto de las telecomunicaciones. En cualquier caso, la empresa quedará exoneradas de toda responsabilidad derivada de la obtención ilegal de material y/o información, de su uso o publicidad por terceros, y en general, de cuantas acciones u omisiones, incluso de entidades gubernamentales, que, no siendo imputables a la empresa, supongan un quebrantamiento del secreto de las comunicaciones.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                11. CESIÓN. EL CLIENTE no podrá ceder el presente contrato, ni los servicios adquiridos, a terceros sin el consentimiento escrito previo de la empresa. La empresa podrá ceder el contrato a las sociedades filiales y/o subsidiarias pertenecientes a la empresa.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                12. INFORMACIÓN DE LOS SERVICIOS. La empresa facilitará al CLIENTE la información necesaria y conveniente para una adecuada prestación del servicio, la cual podrá ser suministrada en medios de comunicación social, Centros de Servicio, Centro de Llamadas, en su página web, puntos de venta o comercializadores autorizados. En caso de que el CLIENTE solicite información particular sobre la prestación de los servicios, la empresa se las proporcionará sin cargo alguno. Asimismo, el CLIENTE acepta recibir información respecto de los productos y servicios contratados a través de medios técnicos tales como correo electrónico, telefax, mensajes cortos, televisión, teléfono y cualquier otra tecnología que permita la comunicación a distancia. El CLIENTE establece como medio de notificación, las direcciones físicas y electrónicas, números de teléfono y demás datos proporcionados en el presente contrato.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                13. VALIDACIÓN DE MEDIOS TÉCNICOS. Las partes reconocen la validez de los datos y procedimientos electrónicos y/o telemáticos para la prestación e incorporación de servicios. El cliente consiente expresamente que podrán utilizarse los medios técnicos para expresar el consentimiento del CLIENTE para la modificación, incorporación y/o supresión de servicios disponibles incluyendo servicios de valor agregado. El CLIENTE es responsable de la custodia diligente y el mantenimiento de la confidencialidad de su información, así como de las contraseñas, claves de acceso, sistemas cifrados o sistemas de encriptación de comunicación, que sean facilitados por la empresa, dichos mecanismos se entenderán que son utilizados únicamente por el CLIENTE.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                14. MODIFICACIÓN DEL CONTRATO. EL CLIENTE podrá realizar adiciones o mejoras de los servicios contratados, aceptándolos través de cualquiera de los medios establecidos en la cláusula trece (13) de este instrumento; una vez aceptados se entenderá estar de acuerdo en los términos, condiciones, precio y plazo de los mismos.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                15. PENALIDADES. La empresa podrá establecer penalidades por terminación anticipada, uso indebido o ilegal de los servicios, incumplimiento del contrato y otras causales que conforme a la legislación salvadoreña sean aplicables. En caso de terminación anticipada del plazo obligatorio el CLIENTE, este deberá de pagar a la empresa, el valor de los bienes y servicios recibidos a la fecha efectiva de terminación, a su vez El CLIENTE cancelará en concepto de penalidad a la empresa una cantidad equivalente al daño producido por la terminación anticipada del contrato, el cual será un monto equivalente a los cargos básicos de los servicios que hacen falta para la terminación del contrato; si al cliente se le entregaron dispositivos en calidad distinta a una venta a plazo, se actuará de acuerdo al anexo de equipos.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                16. ATENCIÓN AL CLIENTE. Existe a disposición del CLIENTE, en cualquiera de los Centros de Servicio y Centro de Llamadas, un área de atención a la que podrá dirigir peticiones de información sobre los servicios contratados.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                17. ATENCION A RECLAMOS. El CLIENTE podrá presentar sus reclamos relacionados con la prestación de los servicios, en aquellos Centros de Servicios que para tal efecto dispongan la empresa. Cuando la reclamación haya sido solucionada, la empresa informará al CLIENTE de la solución adoptada a través de los medios designados por el CLIENTE.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                18. LEGISLACIÓN APLICABLE Y DOMICILIO. Las partes acuerdan que las presentes condiciones generales y/o sus anexos se sujetan a la legislación de la República de El Salvador, y los conflictos derivados de los mismos se sujetan a las reglas de jurisdicción y competencia de la legislación común.
                            </div>

                            <div class="mt-1 text-justify">

                                19. MANTENIMIENTO DE INFORMACIÓN DE CONTACTO Y NOTIFICACIÓN DE INTERRUPCIONES. 19.1. El CLIENTE se compromete a mantener actualizada su dirección, número de teléfono y dirección de correo electrónico. Cualquier cambio en esta información debe ser comunicado a la empresa de manera inmediata. 19.2. El CLIENTE debe responder a las llamadas, correos electrónicos u otras comunicaciones de la empresa de manera oportuna. 19.3. El CLIENTE debe informar a la empresa de cualquier interrupción en el servicio de inmediato. La empresa no será responsable por cualquier daño o pérdida de servicio que ocurra antes de la notificación. La notificación debe ser enviada a la dirección de correo electrónico meayuda@cabal.sv o notificado por telefono, en cual caso el cliente recibirá un número de ticket para constar la notificación.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                SERVICIO DE INTERNET RESIDENCIAL. El servicio de Internet será prestado bajo las siguientes condiciones: 1) El CLIENTE utilizará el servicio únicamente desde el número de protocolo de interconexión asignado por la empresa y los requerimientos técnicos de los equipos del CLIENTE que se indiquen al efecto; 2) De forma continua, las veinticuatro horas del día, todos los días del año, durante la vigencia del período contratado para la prestación del servicio, a la velocidad establecida en el plan seleccionado. EL CLIENTE entiende que la velocidad de navegación depende de diversos factores técnicos, tales como: características y cantidad de los equipos conectados a la red, incompatibilidad con otras tecnología o software utilizadas por el cliente, entre otros similares, y en caso de proceder compensación se actuará de conformidad a la ley vigente 3) El CLIENTE garantizará las instalaciones eléctricas, equipos de protección asociados y el equipo informático adecuado para acceder al servicio. 4) Bajo la legislación nacional e internacional vigente que velan por los derechos de propiedad intelectual, protección de menores, protección de datos y otras; el uso y/o descarga de contenido ilegal puede constituir infracción a tales legislaciones; en consecuencia, la empresa por requerimiento administrativo o judicial se encuentran obligadas a revelar la información de la titularidad de la conexión de donde se originaron los usos indebidos a la red. En estos casos, el CLIENTE asume toda la responsabilidad derivada del uso indebido del servicio; 5) El CLIENTE podrá en cualquier tiempo mejorar el servicio contratado a través de los diversos medios técnicos puestos a disposición por la empresa.*
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                ANEXO DE EQUIPOS.  Para efectos de la prestación de los servicios descritos en las condiciones generales de contratación se entenderán como equipos, modems, routers, cajas decodificadoras, entre otros necesarios para las comunicaciones. La empresa podrá poner a disposición del CLIENTE según las condiciones contratadas y seleccionadas los equipos acordes a las siguientes estipulaciones: l. CONDICIONES DEL COMODATO. La empresa serán las propietarias de los equipos entregados al CLIENTE para la prestación de los servicios, y el CLIENTE se obliga a mantener la debida diligencia y el cuidado de los mismos; siendo éste último responsable de las averías resultantes cuando le fueren imputables; caso contrario, la empresa deberán sustituir los bienes a solicitud del CLIENTE y cuando a criterio de la empresa se requiera. Asimismo, en caso de restitución de equipos, por ejemplo, por terminación contractual, EL CLIENTE deberá devolverlos a la empresa en un plazo máximo de diez (10) días hábiles; caso contrario, EL CLIENTE reconoce que deberá cancelar el valor del mercado de los equipos al momento de la contratación. En caso de que el CLIENTE contrate servicios residenciales, se entregarán en calidad de comodato los siguientes equipos: caja digital principal, Cable Modem, y Router. La empresa podrá disponer forma distinta de adquirir el equipo conforme a las observaciones descritas en el contrato. 11. CONDICIONES DEL ARRENDAMIENTO. El valor de los equipos entregados en concepto de arrendamiento será determinado, en el caso que aplicare, en las condiciones comerciales o de promoción. El CLIENTE reconoce que los equipos son propiedad de la empresa y deberán ser restituidos al finalizar la relación contractual. Durante el tiempo que dure el arrendamiento, el CLIENTE se obliga a mantener la debida diligencia y cuido en los mismos, siendo éste responsable de la pérdida, extravío, destrucción, averías, robo, hurto u otras causas resultantes cuando le fueren imputables. La empresa podrá disponer forma distinta de adquirir el equipo conforme a las observaciones descritas en el contrato. El Cliente deberá de cancelar el costo administrativo determinado por LA EMPRESA por el retiro de los equipos. 111. CONDICIONES DE LA DONACIÓN SUJETA A CONDICIÓN. Los equipos entregados sin costo para EL CLIENTE, se entenderán gratuitos siempre y cuando este último cumpla tanto con los términos y condiciones generales de contratación, así como el plazo de vigencia obligatorio. El CLIENTE se obliga a mantener la debida diligencia y cuido de los equipos, siendo éste responsable de la pérdida, extravío, destrucción, averías, robo, hurto u otras causas resultantes cuando le fueren imputables. En caso de terminación anticipada del contrato, EL CLIENTE se obliga a pagar a la empresa el valor de mercado del equipo al tiempo de la contratación, además de las penalidades a que hubiere lugar, de conformidad a lo establecido en las condiciones de este contrato. IV. PLAZO: El plazo del comodato y/o arrendamiento y/o venta a plazos será el acordado según las condiciones comerciales, de promoción o las establecidas en el presente instrumento. V. ENTREGA DE LOS EQUIPOS. En este acto, el CLIENTE acepta y recibe a satisfacción los equipos en perfecto estado de funcionamiento, por haber sido revisados y puestos a su disposición, previo a su entrega material.
                            </div>
                        <div style="page-break-before: always;"></div>
                        <div class="border rounded p-4 mt-4">
                            <h3>Resumen Amigable del Contrato de Servicios de Internet</h3>
                            <h4>(no forma parte del contrato - solo para información)</h4>
                    
                            <h5>Información del Cliente</h5>
                            <p><strong>Nombre:</strong> <t t-esc="doc.partner_id.name"/></p>
                            <p><strong>Dirección de Servicio:</strong> <t t-esc="doc.partner_shipping_id.street"/></p>
                            <p><strong>Contacto:</strong> <t t-esc="doc.partner_id.email"/>, <t t-esc="doc.partner_id.phone"/>, <t t-esc="doc.partner_id.whatsapp"/></p>

                            <h5>Condiciones</h5>
                            <p><strong>Duración del Contrato:</strong> <t t-esc="doc.contract_term.name"/></p>
                            <p><strong>Mensualidad:</strong> <t t-esc="monthly_total" t-options="{'widget': 'float', 'precision': 2}"/></p>
                            <p><strong>Cargo por Morosidad:</strong> 5%</p>

                            <h5>Derechos y Responsabilidades del Cliente</h5>
                            <ul>
                                <li><strong>Objeto del Contrato:</strong> La empresa proporcionará servicios de navegación por Internet y otros servicios adicionales a través de su infraestructura de telecomunicaciones.</li>
                                <li><strong>Tarifas, Facturación y Pago:</strong> El cliente pagará las tarifas acordadas mensualmente. Las facturas se enviarán electrónicamente. El cliente debe pagar las facturas en las fechas estipuladas. La falta de recepción de la factura no exime la obligación de pago.</li>
                                <li><strong>Duración y Terminación:</strong> El contrato tiene una duración especificada y puede renovarse automáticamente por 12 meses si el cliente no notifica su intención de terminarlo con 30 días de antelación. El cliente puede cancelar el servicio con 10 días de antelación, sujeto a penalidades si se cancela antes del plazo obligatorio.</li>
                                <li><strong>Propiedad y Uso de los Equipos:</strong> Los equipos proporcionados son propiedad de la empresa y deben ser devueltos al finalizar el contrato. En caso de pérdida o daño de los equipos, el cliente debe notificar a la empresa de inmediato.</li>
                                <li><strong>Garantía de los Equipos:</strong> Los equipos tienen garantía del fabricante y están sujetos a los términos y condiciones del producto adquirido.</li>
                                <li><strong>Calidad y Mantenimiento del Servicio:</strong> La empresa prestará los servicios conforme a los niveles de calidad establecidos y realizará mantenimiento preventivo y correctivo de sus infraestructuras.</li>
                                <li><strong>Suspensión de Servicios:</strong> La empresa puede suspender los servicios sin previo aviso en ciertos casos permitidos por la ley, como indicios de fraude o mora en el pago.</li>
                                <li><strong>Límite de Crédito:</strong> La empresa establece un límite de crédito para cada servicio contratado, que puede ser modificado a solicitud del cliente.</li>
                                <li><strong>Garantías de Pago:</strong> El cliente debe proporcionar garantías de pago, como un título valor, que respalden las cantidades resultantes de los servicios utilizados.</li>
                                <li><strong>Secreto de las Comunicaciones:</strong> La empresa adoptará medidas para garantizar el secreto de las telecomunicaciones, pero no será responsable por la obtención ilegal de información por terceros.</li>
                                <li><strong>Cesión del Contrato:</strong> El cliente no puede ceder el contrato a terceros sin el consentimiento previo de la empresa. La empresa puede ceder el contrato a sus filiales.</li>
                                <li><strong>Información de los Servicios:</strong> La empresa proporcionará al cliente la información necesaria para una adecuada prestación del servicio.</li>
                                <li><strong>Validación de Medios Técnicos:</strong> Las partes reconocen la validez de los datos y procedimientos electrónicos para la prestación de servicios.</li>
                                <li><strong>Modificación del Contrato:</strong> El cliente puede realizar adiciones o mejoras de los servicios contratados, aceptándolos a través de los medios establecidos.</li>
                                <li><strong>Penalidades:</strong> La empresa puede establecer penalidades por terminación anticipada, uso indebido de los servicios o incumplimiento del contrato.</li>
                                <li><strong>Atención al Cliente:</strong> La empresa ofrece soporte a través de sus Centros de Servicio y Centro de Llamadas.</li>
                                <li><strong>Atención a Reclamos:</strong> El cliente puede presentar reclamos relacionados con la prestación de los servicios en los Centros de Servicio designados.</li>
                                <li><strong>Legislación Aplicable:</strong> El contrato se rige por la legislación de la República de El Salvador.</li>
                                <li><strong>Mantenimiento de Información de Contacto y Notificación de Interrupciones:</strong> El cliente debe mantener actualizada su información de contacto y notificar a la empresa de cualquier interrupción en el servicio de inmediato. La empresa no será responsable por daños o pérdida de servicio antes de la notificación.</li>
                            </ul>

                            <h5>Servicio de Internet Residencial</h5>
                            <ul>
                                <li>El cliente utilizará el servicio desde el número de protocolo asignado y garantizará las instalaciones eléctricas y equipos adecuados.</li>
                                <li>El uso y/o descarga de contenido ilegal puede constituir una infracción a las legislaciones vigentes.</li>
                            </ul>

                            <h5>Anexo de Equipos</h5>
                            <ul>
                                <li>Los equipos necesarios para la prestación de los servicios serán proporcionados por la empresa bajo condiciones de comodato, arrendamiento o donación sujeta a condición.</li>
                            </ul>
                        </div>
                        </div> 
                    </div>
				</t>
			</t>
		</t>
    </template>
    
<!-- Template for IPTV Customers -->
    <template id="iptv_contract_template">
        <t t-call="web.html_container">
			<t t-foreach="docs" t-as="doc">
				<t t-call="web.basic_layout">
					<!-- CONTAINER -->
					<div class="page" style="font-size: 12px">
					    
					    <t t-set="months" t-value="{                             '1': 'enero',                             '2': 'febrero',                             '3': 'marzo',                             '4': 'abril',                             '5': 'mayo',                             '6': 'junio',                             '7': 'julio',                             '8': 'agosto',                             '9': 'septiembre',                             '10': 'octubre',                             '11': 'noviembre',                             '12': 'diciembre'                         }"/>
					    
					    <t t-set="document_types" t-value="{                             'Factura': 'Factura Consumidor Final',                              'CCF': 'Comprobante de Crédito fiscal',                             'FSUJEx': 'Factura de sujeto excluido'                         }"/>
                        
                        <t t-set="tipo_fact" t-value="document_types.get(doc.partner_id.property_account_position_id.sv_document, '')"/>

                        <div class="row mb-4">
                            <div class="col-3">
                                <img t-if="doc.company_id.logo" t-att-src="image_data_uri(doc.company_id.logo)" style="max-height: 100px; margin-left: 2mm" alt="Company Logo"/>
                            </div>
                            <div class="col-5"/>
                            <div class="col-4 text-end">
                                <h5>
                                    <strong>Contrato No. </strong>
                                    <span t-esc="doc.cabal_sequence"/>
                                </h5>
                                <h5 class="mt-2">
                                    <strong>Código del cliente </strong>
                                    <span t-esc="doc.id "/>
                                </h5>
                            </div>
                        </div>

                        <!-- Header -->
                        <h5>INFORMACION DEL CLIENTE</h5>

                        <!-- Client Info Box -->
                        <div class="border rounded p-3 mb-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Detalles del Cliente</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div class="bg-light"><t t-esc="doc.partner_id.name"/></div>
                                        <t t-if="tipo_fact == 'Factura Consumidor Final'">
                                            <div>DUI: <t t-esc="doc.partner_id.sv_dui"/></div>
                                        </t>
                                        <t t-else="">
                                            <div>NIT: <t t-esc="doc.partner_id.sv_nit"/></div>
                                            <div>NRC: <t t-esc="doc.partner_id.sv_nrc"/></div>
                                        </t>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Dirección de Servicio</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div class="bg-light"><t t-esc="doc.partner_shipping_id.street"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_shipping_id.municipio_dte_sv.name"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_shipping_id.country_id.name"/></div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                        </div>


                        <!-- Billing Info Header -->
                        <h5>INFORMACION DE FACTURACIÓN</h5>

                        <!-- Billing Info Box -->
                        <div class="border rounded p-3 mb-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Dirección de Facturación/Cobro</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div><t t-esc="doc.partner_invoice_id.street"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_invoice_id.municipio_dte_sv.name"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_invoice_id.country_id.name"/></div>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Contacto</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div>Correo Electronico: <span class="bg-light p-1"><t t-esc="doc.partner_id.email"/></span></div>
                                        <div>Telefono: <t t-esc="doc.partner_id.phone"/></div>
                                        <div>Whatsapp: <t t-esc="doc.partner_id.whatsapp"/></div>
                                        <div>Telefono movil: <t t-esc="doc.partner_id.mobile"/></div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                            
                            <div class="row mt-1">
                                <div class="col-6">
                                    <div class="mt-3">
                                        <strong>Tipo de facturación </strong>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-6">
                                    <div class="mt-0">
                                        <span t-esc="tipo_fact"/>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>

                            <!-- Authorization Notice -->
                            <div class="mt-4 font-italic">
                                El cliente autoriza la entrega de su factura en formato electrónico por correo electronico, SMS o WhatsApp. Una copia de las condiciones de contratación serán enviadas por este mismo medio.
                            </div>

                        </div>
                        
                        <h5>SERVICIOS CONTRATADOS</h5>

                        <!-- Services Box -->
                        <div class="border rounded p-3 mb-4">
                            <!-- Get recurring products and total -->
                            <t t-set="recurring_lines" t-value="doc.order_line.filtered(lambda l: l.product_template_id.recurring_invoice)"/>
                            <t t-set="monthly_total" t-value="sum(recurring_lines.mapped('price_unit'))"/>
                            
                            <!-- Products List -->
                            <t t-foreach="recurring_lines" t-as="line">
                                <div class="row mb-2">
                                    <div class="col-12">
                                        <span class="bg-light px-2 py-1">
                                            Plan: <t t-esc="line.name"/>
                                        </span>
                                    </div>
                                </div>
                            </t>
                        
                            <!-- Contract and Payment Info -->
                            <div class="row mt-3">
                                <div class="col-6">
                                    <span class="bg-light px-2 py-1">
                                        Plazo de Contrato: <t t-esc="doc.contract_term.name"/>
                                    </span>
                                </div>
                                <div class="col-6 text-right">
                                    <span class="bg-light px-2 py-1">
                                        Mensualidad: US$ <t t-esc="monthly_total" t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;float&quot;, &quot;precision&quot;: 2}"/>
                                    </span>
                                </div>
                            </div>
                        
                            <!-- Late Payment Notice -->
                            <div class="mt-3 px-2">
                                Cobro por morosidad en el pago - 5%
                            </div>
                        </div>
                    
                        <!-- Declaration Text -->
                        <div class="mt-4" style="font-size: 0.9em;">
                            Declaro que mi información personal es cierta y autorizo a las empresas a comprobar su autenticidad, previo a dar trámite a la solicitud de los servicios. 
                            Acepto que la documentación donde conste la información proporcionada para efectos de este contrato, será resguardada por la empresa. 
                            Doy fe de lo establecido en el presente formulario y anexos. Confirmo que he leído y entiendo el contrato y las condiciones de la contratación, 
                            las cuales fueron presentadas a mi persona por el personal de la empresa. Ratifico el contenido del mismo y firmo.
                        </div>
                        
                        <!-- Signature Section -->
                        <div class="mt-4 border rounded p-3 mb-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-2 text-center">
                                    <p style="font-size: 13px"><strong>Firma del Cliente</strong></p>
                                    <p>/sn1/</p> 
                                </div>
                                <div class="col-4"/>
                                <div class="col-2 text-center">
                                    <p style="font-size: 13px"><strong>Firma del Vendedor</strong></p>
                                    <p>/sn2/</p>
                                </div>
                                <div class="col-4"/>
                            </div>
                            
                            <div class="row">
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-start">
                                    <div class="mt-4 border-top pt-2">
                                        <t t-esc="doc.partner_id.name"/>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-start">
                                    <div class="mt-4 border-top pt-2">
                                        <t t-esc="doc.user_id.name"/>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                            
                        </div>
                        
                        <div style="page-break-before: always;"></div>
                        <div class="border rounded p-4 mt-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <h5 class="m-0">PAGARE SIN PROTESTO</h5>
                                </div>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-end">
                                    Por US$ <strong><t t-esc="doc.contract_value" t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;float&quot;, &quot;precision&quot;: 2}"/></strong>
                                </div>
                            </div>
                            <div class="mt-3 text-justify">
                                TAMANIQUE, 
                                <t t-esc="doc.start_date.day"/> de 
                                <t t-esc="months[str(doc.start_date.month)]"/> de 
                                <t t-esc="doc.start_date.year"/> 
                                PAGARE(mos) sin protesto en forma incondicional a la orden de REDES LITORALES S.A. DE C.V., en sus oficinas, 
                                el día _______ de _________ del año _________ la cantidad de 
                                <span class="font-weight-bold">
                                    <t t-esc="doc.contract_value_amount_to_text()"/> 
                                    DE LOS ESTADOS UNIDOS DE AMÉRICA
                                </span>, 
                                más el interés convencional del UNO PUNTO CERO CERO por ciento mensual, calculados a partir de la fecha de suscripción 
                                del presente documento, pagaré(mos) además a partir de esta última fecha, intereses moratorios sobre el saldo de capital de mora.
                            </div>
                        
                            <div class="row">
                                <div class="col-2 text-center">
                                    <p style="font-size: 13px"><strong>Firma del Cliente</strong></p>
                                    <p>/sn1/</p>
                                </div>
                                <div class="col-4"/>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4"/>
                            </div>
                            <div class="row">
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-start">
                                    <div class="mt-4 border-top pt-2">
                                        <t t-esc="doc.partner_id.name"/>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4">
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                        <div style="page-break-before: always;"></div>
                        
                        <div class="border rounded p-4 mt-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <h4 class="m-0">TERMINOS</h4>
                                </div>
                            </div>
                        
                            <div class="mt-3 text-justify">
                                1. OBJETO. REDES LITORALES, S.A. de C.V. (en adelante REDES LITORALES o CABAL), en adelante denominada 'la empresa', prestará servicios de navegación por Internet de forma inalámbrica, acceso dedicado a Internet, y otros servicios adicionales y/o de valor agregado a través de su infraestructura de telecomunicaciones. Los servicios se prestan al CLIENTE en su condición de destinatario o usuario final de los mismos, y con base a las estipulaciones ahora establecidas en este documento o cualquiera de sus anexos.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                2. TARIFAS, FACTURACIÓN Y PAGO. El CLIENTE pagará a la empresa las tarifas correspondientes a cada uno de los servicios contratados, según lo acordado en el contrato. Adicionalmente, el CLIENTE cancelará las cantidades resultantes por cualquier servicio suplementario y/o de valor agregado utilizado, y las tarifas, de traslados, desinstalaciones y desconexiones. Los pagos serán facturados en dólares de Estados Unidos de América, por períodos mensuales, acorde a los sistemas de facturación utilizados por la empresa. El CLIENTE deberá pagar las facturas en las fechas estipuladas en las mismas, dichos pagos podrán realizarse en cualquiera de los siguientes lugares de acuerdo con preferencia y disponibilidad: Centros de Servicio CABAL, instituciones bancarias y/o financieras y/o cualquier otro medio autorizado al efecto por la empresa. Se aplicará el cargo por pago tardío correspondiente para cada servicio, según el monto estipulado en el contrato. Las facturas reflejarán los conceptos por los servicios utilizados. La falta de recepción de la factura no inhibe la obligación de pago derivada de la prestación de los servicios siendo responsabilidad del cliente notificar a la empresa dicha situación. La empresa, previa autorización del cliente, podrá entregar facturas por cualquier medio electrónico. FACTURACIÓN ELECTRONICA: El envío de factura por medio electrónico se regirá bajo las siguientes condiciones: (a) El envío de factura por medio electrónico exime a la empresa de enviar la factura física a la dirección de correspondencia del CLIENTE. (b) La empresa expedirán la factura por medio electrónico de acuerdo con sus procesos internos y una vez emitida la enviará por el o los medios electrónicos seleccionados por el CLIENTE, quien será responsable de la verificación mensual de la recepción de la misma. (c) El CLIENTE reconoce, entiende y acepta que es su responsabilidad contar con la disponibilidad de recibir la facturación por los medios electrónicos por él seleccionados (d) En el caso de que El CLIENTE no reciba la factura en los medios designados, no se eximirá su responsabilidad de pago, y además deberá de notificar a la empresa dicha situación (e) En el caso que El CLIENTE designe más de un medio, la empresa dará prioridad al correo electrónico.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                3. DURACIÓN Y TERMINACIÓN. La duración de los servicios contratados se especificará en el contrato o sus anexos. Puede ser un plazo obligatorio o indefinido, comenzando desde la instalación, activación, uso y/o programación de los servicios, y continuará hasta que el cliente decida cancelarlo. 3.1. DERECHO A DARSE DE BAJA: El CLIENTE tiene derecho a darse de baja de conformidad a lo establecido en el artículo 13-8 de la Ley de Protección al Consumidor, para hacer uso de tal derecho EL CLIENTE deberá, comunicarlo a la empresa con una antelación de diez (10) días hábiles al momento en que haya de surtir efectos, en el caso de darse de baja antes del vencimiento del plazo obligatorio deberá cancelar la penalidad establecida en la cláusula quince. 3.2. CONTINUIDAD DE LOS SERVICIOS: Una vez finalizado el plazo obligatorio pactado o cuando no exista plazo obligatorio pactado por las partes, sin que el cliente solicite la baja, los servicios se continuarán prestando de forma indefinida, pudiendo el cliente darse de baja en cualquier momento notificándolo con una antelación de diez (10) días hábiles al momento en que haya de surtir efectos la baja, sin incurrir en ninguna penalidad. 3.3. TERMINACIÓN GENERICA: El plazo obligatorio pactado también podrá terminarse por: Las causas generales de extinción de los contratos, las establecidas en la ley, así mismo la empresa tendrán derecho a darlo por terminado en los siguientes casos: a) cuando el CLIENTE utilice indebidamente los servicios, efectúe fraude de telecomunicaciones o haga uso ilícito de los servicios b) Cuando el CLIENTE se encuentre en mora por más de dos meses (2) consecutivos, y c) Cuando EL CLIENTE solicite la prestación de servicios en lugares distintos a los establecidos en el contrato o en lugares en los que la empresa se vea imposibilitada física o técnicamente para proveer los mismos. La terminación de la prestación de los servicios no eximirá al CLIENTE de sus obligaciones frente a la empresa por los bienes y servicios recibidos. EL CLIENTE acepta que la empresa podrá notificarle sobre la finalización del plazo obligatorio de este contrato a través de los medios técnicos de acuerdo con disponibilidad y conveniencia. 3.4. RENOVACIÓN AUTOMÁTICA: Este contrato se renovará automáticamente por un período adicional de doce (12) meses al finalizar el plazo inicial, a menos que el CLIENTE notifique por escrito a la empresa su intención de terminar el contrato con al menos treinta (30) días de antelación a la fecha de finalización del contrato. La notificación de terminación debe ser enviada por correo electrónico a cancelarservicio@cabal.sv o en física en cualquiera oficina de la empresa. En caso de renovación automática, todas las condiciones y términos del contrato original seguirán siendo aplicables durante el período de renovación.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                4. ACTIVACIÓN, PROPIEDAD DE LOS EQUIPOS Y FUNCIONAMIENTO DEL SERVICIO. Los servicios serán prestados únicamente a través de los accesos, números y/o habilitaciones que la empresa entregue o efectúe a favor del CLIENTE. Los equipos proporcionados para proveer los servicios contratados se entenderán entregados a EL CLIENTE en la calidad en que se indique en el contrato. Los equipos entregados en calidad de comodato y/o arrendamiento son propiedad de la empresa, Los equipos entregados a EL CLIENTE en concepto de compraventa, donación o venta a plazos son propiedad del CLIENTE siempre y cuando se cumplan las condiciones pactadas en el presente instrumento o sus anexos. La entrega de los equipos, dependiendo del servicio, se realizará a través de la emisión de una orden de entrega y/o instalación, la cual será firmada por el usuario, o en su defecto por la persona que se encuentre en el domicilio de instalación señalado por el CLIENTE. En caso de hurto, robo o pérdida de los equipos, es responsabilidad del CLIENTE notificar a la empresa para el inmediato bloqueo de los servicios y se deberá presentar la denuncia correspondiente ante las autoridades competentes, haciendo llegar una copia certificada de la denuncia a cualquiera de los Centros de Servicio de la empresa dentro de los siguientes cinco (5) días de su interposición. La pérdida, destrucción, deterioro, robo, hurto o extravío de los equipos no inhibe la obligación de pago derivada de la prestación de los servicios que se encuentren disponibles para El CLIENTE.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                5. GARANTÍA COMERCIAL. Los equipos provistos para la prestación de los servicios gozarán de la garantía otorgada por sus fabricantes por lo que estarán sujetos a los términos y condiciones del producto adquirido; salvo que se disponga lo contrario en un documento especial anexo al presente contrato.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                6. CALIDAD, COBERTURA Y MANTENIMIENTO DEL SERVICIO. La empresa prestará sus servicios conforme a los niveles de calidad, parámetros y métodos establecidos en la legislación vigente y las condiciones de este contrato y/o cualquiera de sus anexos. En cualquier supuesto, el usuario reconoce especialmente que cuenta con toda la información relativa a la cobertura y calidad de los servicios prestados. La empresa prestará el servicio exclusivamente en las zonas de cobertura dentro del territorio nacional en el que el mismo esté implantado, según la información de cobertura de cada servicio disponible en cualquiera de los Centros de Servicio de la empresa. El CLIENTE entiende que los servicios móviles y servicios de internet podrán verse afectados por condiciones estructurales, orográficas y/o atmosféricas, manipulación inadecuada por el usuario, cantidad de usuarios conectados, o cualquier otra situación que impidan, imposibiliten o degraden su prestación en cuyo caso se actuará conforme a lo establecido en la legislación vigente. En el caso de los servicios residenciales EL CLIENTE reconoce que los mismos serán prestados en la dirección y domicilio proporcionado al momento de la contratación. La empresa dará mantenimiento preventivo y correctivo de sus infraestructuras, equipos y/o redes para la prestación de los servicios, de manera que, si se produjeran averías, interrupciones o mal funcionamiento de los servicios por causas fortuitas o de fuerza mayor, la empresa reparará en el plazo más breve posible los fallos o averías producidos. La empresa no será responsable por daños en la configuración y/o funcionamiento en los equipos propiedad del usuario, una vez que el servicio haya sido instalado/activado a su entera satisfacción.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                7. SUSPENSIÓN TEMPORAL DE LOS SERVICIOS. La empresa podrá suspender los servicios sin previo aviso en los casos permitidos por la legislación vigente. La empresa, previo aviso a EL CLIENTE, podrán suspender los servicios en los siguientes casos: indicio de fraude de telecomunicaciones, uso ilícito del servicio o, mora en el pago de los servicios del cliente. Cuando la empresa deba hacer una suspensión general, temporal y continua de cualquiera de los servicios, la empresa hará los avisos correspondientes de acuerdo a la ley; en estos casos éstas no serán responsables por los daños y perjuicios ocasionados por la suspensión, ni será motivo de incumplimiento contractual. El CLIENTE acepta, la limitación de uso de cualquiera de los servicios y tendrá lugar cuando haya excedido el límite de crédito, cuando tenga facturas pendientes de pago o cuando se haya solicitado el bloqueo de servicios de suplementarios y/o de valor agregado.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                8. LÍMITE DE CRÉDITO. La empresa pone a disposición del CLIENTE un crédito de consumo por cada servicio contratado, el cual será determinado y, posteriormente modificado a solicitud del CLIENTE, con base a su comportamiento crediticio.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                9. GARANTÍAS DE PAGO. El CLIENTE pone a disposición de cada prestador del servicio, un título valor que respaldará el pago de las cantidades resultantes de cualquiera de los servicios utilizados y el valor total de los equipos provistos. El título valor será devuelto, a solicitud del cliente, dentro de los quince (15) días hábiles siguientes a la fecha efectiva de terminación de todos los servicios, previa cancelación de todas las obligaciones pendientes de pago. Adicionalmente a lo anterior, el CLIENTE pondrá a disposición de la empresa cualquier otro tipo de garantías para la Formación y ejecución de este contrato, las cuales estarán contenidas en documentos anexos a este instrumento.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                10. SECRETO DE LAS COMUNICACIONES. La empresa adoptará las medidas técnicas y organizativas necesarias conforme a la legislación vigente a fin de garantizar el secreto de las telecomunicaciones. En cualquier caso, la empresa quedará exoneradas de toda responsabilidad derivada de la obtención ilegal de material y/o información, de su uso o publicidad por terceros, y en general, de cuantas acciones u omisiones, incluso de entidades gubernamentales, que, no siendo imputables a la empresa, supongan un quebrantamiento del secreto de las comunicaciones.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                11. CESIÓN. EL CLIENTE no podrá ceder el presente contrato, ni los servicios adquiridos, a terceros sin el consentimiento escrito previo de la empresa. La empresa podrá ceder el contrato a las sociedades filiales y/o subsidiarias pertenecientes a la empresa.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                12. INFORMACIÓN DE LOS SERVICIOS. La empresa facilitará al CLIENTE la información necesaria y conveniente para una adecuada prestación del servicio, la cual podrá ser suministrada en medios de comunicación social, Centros de Servicio, Centro de Llamadas, en su página web, puntos de venta o comercializadores autorizados. En caso de que el CLIENTE solicite información particular sobre la prestación de los servicios, la empresa se las proporcionará sin cargo alguno. Asimismo, el CLIENTE acepta recibir información respecto de los productos y servicios contratados a través de medios técnicos tales como correo electrónico, telefax, mensajes cortos, televisión, teléfono y cualquier otra tecnología que permita la comunicación a distancia. El CLIENTE establece como medio de notificación, las direcciones físicas y electrónicas, números de teléfono y demás datos proporcionados en el presente contrato.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                13. VALIDACIÓN DE MEDIOS TÉCNICOS. Las partes reconocen la validez de los datos y procedimientos electrónicos y/o telemáticos para la prestación e incorporación de servicios. El cliente consiente expresamente que podrán utilizarse los medios técnicos para expresar el consentimiento del CLIENTE para la modificación, incorporación y/o supresión de servicios disponibles incluyendo servicios de valor agregado. El CLIENTE es responsable de la custodia diligente y el mantenimiento de la confidencialidad de su información, así como de las contraseñas, claves de acceso, sistemas cifrados o sistemas de encriptación de comunicación, que sean facilitados por la empresa, dichos mecanismos se entenderán que son utilizados únicamente por el CLIENTE.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                14. MODIFICACIÓN DEL CONTRATO. EL CLIENTE podrá realizar adiciones o mejoras de los servicios contratados, aceptándolos través de cualquiera de los medios establecidos en la cláusula trece (13) de este instrumento; una vez aceptados se entenderá estar de acuerdo en los términos, condiciones, precio y plazo de los mismos.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                15. PENALIDADES. La empresa podrá establecer penalidades por terminación anticipada, uso indebido o ilegal de los servicios, incumplimiento del contrato y otras causales que conforme a la legislación salvadoreña sean aplicables. En caso de terminación anticipada del plazo obligatorio el CLIENTE, este deberá de pagar a la empresa, el valor de los bienes y servicios recibidos a la fecha efectiva de terminación, a su vez El CLIENTE cancelará en concepto de penalidad a la empresa una cantidad equivalente al daño producido por la terminación anticipada del contrato, el cual será un monto equivalente a los cargos básicos de los servicios que hacen falta para la terminación del contrato; si al cliente se le entregaron dispositivos en calidad distinta a una venta a plazo, se actuará de acuerdo al anexo de equipos.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                16. ATENCIÓN AL CLIENTE. Existe a disposición del CLIENTE, en cualquiera de los Centros de Servicio y Centro de Llamadas, un área de atención a la que podrá dirigir peticiones de información sobre los servicios contratados.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                17. ATENCION A RECLAMOS. El CLIENTE podrá presentar sus reclamos relacionados con la prestación de los servicios, en aquellos Centros de Servicios que para tal efecto dispongan la empresa. Cuando la reclamación haya sido solucionada, la empresa informará al CLIENTE de la solución adoptada a través de los medios designados por el CLIENTE.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                18. LEGISLACIÓN APLICABLE Y DOMICILIO. Las partes acuerdan que las presentes condiciones generales y/o sus anexos se sujetan a la legislación de la República de El Salvador, y los conflictos derivados de los mismos se sujetan a las reglas de jurisdicción y competencia de la legislación común.
                            </div>

                            <div class="mt-1 text-justify">

                                19. MANTENIMIENTO DE INFORMACIÓN DE CONTACTO Y NOTIFICACIÓN DE INTERRUPCIONES. 19.1. El CLIENTE se compromete a mantener actualizada su dirección, número de teléfono y dirección de correo electrónico. Cualquier cambio en esta información debe ser comunicado a la empresa de manera inmediata. 19.2. El CLIENTE debe responder a las llamadas, correos electrónicos u otras comunicaciones de la empresa de manera oportuna. 19.3. El CLIENTE debe informar a la empresa de cualquier interrupción en el servicio de inmediato. La empresa no será responsable por cualquier daño o pérdida de servicio que ocurra antes de la notificación. La notificación debe ser enviada a la dirección de correo electrónico meayuda@cabal.sv o notificado por telefono, en cual caso el cliente recibirá un número de ticket para constar la notificación.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                SERVICIO DE INTERNET RESIDENCIAL. El servicio de Internet será prestado bajo las siguientes condiciones: 1) El CLIENTE utilizará el servicio únicamente desde el número de protocolo de interconexión asignado por la empresa y los requerimientos técnicos de los equipos del CLIENTE que se indiquen al efecto; 2) De forma continua, las veinticuatro horas del día, todos los días del año, durante la vigencia del período contratado para la prestación del servicio, a la velocidad establecida en el plan seleccionado. EL CLIENTE entiende que la velocidad de navegación depende de diversos factores técnicos, tales como: características y cantidad de los equipos conectados a la red, incompatibilidad con otras tecnología o software utilizadas por el cliente, entre otros similares, y en caso de proceder compensación se actuará de conformidad a la ley vigente 3) El CLIENTE garantizará las instalaciones eléctricas, equipos de protección asociados y el equipo informático adecuado para acceder al servicio. 4) Bajo la legislación nacional e internacional vigente que velan por los derechos de propiedad intelectual, protección de menores, protección de datos y otras; el uso y/o descarga de contenido ilegal puede constituir infracción a tales legislaciones; en consecuencia, la empresa por requerimiento administrativo o judicial se encuentran obligadas a revelar la información de la titularidad de la conexión de donde se originaron los usos indebidos a la red. En estos casos, el CLIENTE asume toda la responsabilidad derivada del uso indebido del servicio; 5) El CLIENTE podrá en cualquier tiempo mejorar el servicio contratado a través de los diversos medios técnicos puestos a disposición por la empresa.*
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                ANEXO DE EQUIPOS.  Para efectos de la prestación de los servicios descritos en las condiciones generales de contratación se entenderán como equipos, modems, routers, cajas decodificadoras, entre otros necesarios para las comunicaciones. La empresa podrá poner a disposición del CLIENTE según las condiciones contratadas y seleccionadas los equipos acordes a las siguientes estipulaciones: l. CONDICIONES DEL COMODATO. La empresa serán las propietarias de los equipos entregados al CLIENTE para la prestación de los servicios, y el CLIENTE se obliga a mantener la debida diligencia y el cuidado de los mismos; siendo éste último responsable de las averías resultantes cuando le fueren imputables; caso contrario, la empresa deberán sustituir los bienes a solicitud del CLIENTE y cuando a criterio de la empresa se requiera. Asimismo, en caso de restitución de equipos, por ejemplo, por terminación contractual, EL CLIENTE deberá devolverlos a la empresa en un plazo máximo de diez (10) días hábiles; caso contrario, EL CLIENTE reconoce que deberá cancelar el valor del mercado de los equipos al momento de la contratación. En caso de que el CLIENTE contrate servicios residenciales, se entregarán en calidad de comodato los siguientes equipos: caja digital principal, Cable Modem, y Router. La empresa podrá disponer forma distinta de adquirir el equipo conforme a las observaciones descritas en el contrato. 11. CONDICIONES DEL ARRENDAMIENTO. El valor de los equipos entregados en concepto de arrendamiento será determinado, en el caso que aplicare, en las condiciones comerciales o de promoción. El CLIENTE reconoce que los equipos son propiedad de la empresa y deberán ser restituidos al finalizar la relación contractual. Durante el tiempo que dure el arrendamiento, el CLIENTE se obliga a mantener la debida diligencia y cuido en los mismos, siendo éste responsable de la pérdida, extravío, destrucción, averías, robo, hurto u otras causas resultantes cuando le fueren imputables. La empresa podrá disponer forma distinta de adquirir el equipo conforme a las observaciones descritas en el contrato. El Cliente deberá de cancelar el costo administrativo determinado por LA EMPRESA por el retiro de los equipos. 111. CONDICIONES DE LA DONACIÓN SUJETA A CONDICIÓN. Los equipos entregados sin costo para EL CLIENTE, se entenderán gratuitos siempre y cuando este último cumpla tanto con los términos y condiciones generales de contratación, así como el plazo de vigencia obligatorio. El CLIENTE se obliga a mantener la debida diligencia y cuido de los equipos, siendo éste responsable de la pérdida, extravío, destrucción, averías, robo, hurto u otras causas resultantes cuando le fueren imputables. En caso de terminación anticipada del contrato, EL CLIENTE se obliga a pagar a la empresa el valor de mercado del equipo al tiempo de la contratación, además de las penalidades a que hubiere lugar, de conformidad a lo establecido en las condiciones de este contrato. IV. PLAZO: El plazo del comodato y/o arrendamiento y/o venta a plazos será el acordado según las condiciones comerciales, de promoción o las establecidas en el presente instrumento. V. ENTREGA DE LOS EQUIPOS. En este acto, el CLIENTE acepta y recibe a satisfacción los equipos en perfecto estado de funcionamiento, por haber sido revisados y puestos a su disposición, previo a su entrega material.
                            </div>
                        <div style="page-break-before: always;"></div>
                        <div class="border rounded p-4 mt-4">
                            <h3>Resumen Amigable del Contrato de Servicios de Internet</h3>
                            <h4>(no forma parte del contrato - solo para información)</h4>
                    
                            <h5>Información del Cliente</h5>
                            <p><strong>Nombre:</strong> <t t-esc="doc.partner_id.name"/></p>
                            <p><strong>Dirección de Servicio:</strong> <t t-esc="doc.partner_shipping_id.street"/></p>
                            <p><strong>Contacto:</strong> <t t-esc="doc.partner_id.email"/>, <t t-esc="doc.partner_id.phone"/>, <t t-esc="doc.partner_id.whatsapp"/></p>

                            <h5>Condiciones</h5>
                            <p><strong>Duración del Contrato:</strong> <t t-esc="doc.contract_term.name"/></p>
                            <p><strong>Mensualidad:</strong> <t t-esc="monthly_total" t-options="{'widget': 'float', 'precision': 2}"/></p>
                            <p><strong>Cargo por Morosidad:</strong> 5%</p>

                            <h5>Derechos y Responsabilidades del Cliente</h5>
                            <ul>
                                <li><strong>Objeto del Contrato:</strong> La empresa proporcionará servicios de navegación por Internet y otros servicios adicionales a través de su infraestructura de telecomunicaciones.</li>
                                <li><strong>Tarifas, Facturación y Pago:</strong> El cliente pagará las tarifas acordadas mensualmente. Las facturas se enviarán electrónicamente. El cliente debe pagar las facturas en las fechas estipuladas. La falta de recepción de la factura no exime la obligación de pago.</li>
                                <li><strong>Duración y Terminación:</strong> El contrato tiene una duración especificada y puede renovarse automáticamente por 12 meses si el cliente no notifica su intención de terminarlo con 30 días de antelación. El cliente puede cancelar el servicio con 10 días de antelación, sujeto a penalidades si se cancela antes del plazo obligatorio.</li>
                                <li><strong>Propiedad y Uso de los Equipos:</strong> Los equipos proporcionados son propiedad de la empresa y deben ser devueltos al finalizar el contrato. En caso de pérdida o daño de los equipos, el cliente debe notificar a la empresa de inmediato.</li>
                                <li><strong>Garantía de los Equipos:</strong> Los equipos tienen garantía del fabricante y están sujetos a los términos y condiciones del producto adquirido.</li>
                                <li><strong>Calidad y Mantenimiento del Servicio:</strong> La empresa prestará los servicios conforme a los niveles de calidad establecidos y realizará mantenimiento preventivo y correctivo de sus infraestructuras.</li>
                                <li><strong>Suspensión de Servicios:</strong> La empresa puede suspender los servicios sin previo aviso en ciertos casos permitidos por la ley, como indicios de fraude o mora en el pago.</li>
                                <li><strong>Límite de Crédito:</strong> La empresa establece un límite de crédito para cada servicio contratado, que puede ser modificado a solicitud del cliente.</li>
                                <li><strong>Garantías de Pago:</strong> El cliente debe proporcionar garantías de pago, como un título valor, que respalden las cantidades resultantes de los servicios utilizados.</li>
                                <li><strong>Secreto de las Comunicaciones:</strong> La empresa adoptará medidas para garantizar el secreto de las telecomunicaciones, pero no será responsable por la obtención ilegal de información por terceros.</li>
                                <li><strong>Cesión del Contrato:</strong> El cliente no puede ceder el contrato a terceros sin el consentimiento previo de la empresa. La empresa puede ceder el contrato a sus filiales.</li>
                                <li><strong>Información de los Servicios:</strong> La empresa proporcionará al cliente la información necesaria para una adecuada prestación del servicio.</li>
                                <li><strong>Validación de Medios Técnicos:</strong> Las partes reconocen la validez de los datos y procedimientos electrónicos para la prestación de servicios.</li>
                                <li><strong>Modificación del Contrato:</strong> El cliente puede realizar adiciones o mejoras de los servicios contratados, aceptándolos a través de los medios establecidos.</li>
                                <li><strong>Penalidades:</strong> La empresa puede establecer penalidades por terminación anticipada, uso indebido de los servicios o incumplimiento del contrato.</li>
                                <li><strong>Atención al Cliente:</strong> La empresa ofrece soporte a través de sus Centros de Servicio y Centro de Llamadas.</li>
                                <li><strong>Atención a Reclamos:</strong> El cliente puede presentar reclamos relacionados con la prestación de los servicios en los Centros de Servicio designados.</li>
                                <li><strong>Legislación Aplicable:</strong> El contrato se rige por la legislación de la República de El Salvador.</li>
                                <li><strong>Mantenimiento de Información de Contacto y Notificación de Interrupciones:</strong> El cliente debe mantener actualizada su información de contacto y notificar a la empresa de cualquier interrupción en el servicio de inmediato. La empresa no será responsable por daños o pérdida de servicio antes de la notificación.</li>
                            </ul>

                            <h5>Servicio de Internet Residencial</h5>
                            <ul>
                                <li>El cliente utilizará el servicio desde el número de protocolo asignado y garantizará las instalaciones eléctricas y equipos adecuados.</li>
                                <li>El uso y/o descarga de contenido ilegal puede constituir una infracción a las legislaciones vigentes.</li>
                            </ul>

                            <h5>Anexo de Equipos</h5>
                            <ul>
                                <li>Los equipos necesarios para la prestación de los servicios serán proporcionados por la empresa bajo condiciones de comodato, arrendamiento o donación sujeta a condición.</li>
                            </ul>
                        </div>
                        </div> 
                    </div>
				</t>
			</t>
		</t>
    </template>    
    
<!-- Template for Hotel Customers -->
    <template id="hotel_contract_template">
        <t t-call="web.html_container">
			<t t-foreach="docs" t-as="doc">
				<t t-call="web.basic_layout">
					<!-- CONTAINER -->
					<div class="page" style="font-size: 12px">
					    
					    <t t-set="months" t-value="{                             '1': 'enero',                             '2': 'febrero',                             '3': 'marzo',                             '4': 'abril',                             '5': 'mayo',                             '6': 'junio',                             '7': 'julio',                             '8': 'agosto',                             '9': 'septiembre',                             '10': 'octubre',                             '11': 'noviembre',                             '12': 'diciembre'                         }"/>
					    
					    <t t-set="document_types" t-value="{                             'Factura': 'Factura Consumidor Final',                              'CCF': 'Comprobante de Crédito fiscal',                             'FSUJEx': 'Factura de sujeto excluido'                         }"/>
                        
                        <t t-set="tipo_fact" t-value="document_types.get(doc.partner_id.property_account_position_id.sv_document, '')"/>

                        <div class="row mb-4">
                            <div class="col-3">
                                <img t-if="doc.company_id.logo" t-att-src="image_data_uri(doc.company_id.logo)" style="max-height: 100px; margin-left: 2mm" alt="Company Logo"/>
                            </div>
                            <div class="col-5"/>
                            <div class="col-4 text-end">
                                <h5>
                                    <strong>Contrato No. </strong>
                                    <span t-esc="doc.cabal_sequence"/>
                                </h5>
                                <h5 class="mt-2">
                                    <strong>Código del cliente </strong>
                                    <span t-esc="doc.id "/>
                                </h5>
                            </div>
                        </div>

                        <!-- Header -->
                        <h5>INFORMACION DEL CLIENTE (HOTEL)</h5>

                        <!-- Client Info Box -->
                        <div class="border rounded p-3 mb-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Detalles del Cliente</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div class="bg-light"><t t-esc="doc.partner_id.name"/></div>
                                        <t t-if="tipo_fact == 'Factura Consumidor Final'">
                                            <div>DUI: <t t-esc="doc.partner_id.sv_dui"/></div>
                                        </t>
                                        <t t-else="">
                                            <div>NIT: <t t-esc="doc.partner_id.sv_nit"/></div>
                                            <div>NRC: <t t-esc="doc.partner_id.sv_nrc"/></div>
                                        </t>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Dirección de Servicio</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div class="bg-light"><t t-esc="doc.partner_shipping_id.street"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_shipping_id.municipio_dte_sv.name"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_shipping_id.country_id.name"/></div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                        </div>


                        <!-- Billing Info Header -->
                        <h5>INFORMACION DE FACTURACIÓN</h5>

                        <!-- Billing Info Box -->
                        <div class="border rounded p-3 mb-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Dirección de Facturación/Cobro</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div><t t-esc="doc.partner_invoice_id.street"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_invoice_id.municipio_dte_sv.name"/></div>
                                        <div><t t-esc="doc.partner_invoice_id.country_id.name"/></div>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-6">
                                    <strong>Contacto</strong>
                                    <div class="mt-2">
                                        <div>Correo Electronico: <span class="bg-light p-1"><t t-esc="doc.partner_id.email"/></span></div>
                                        <div>Telefono: <t t-esc="doc.partner_id.phone"/></div>
                                        <div>Whatsapp: <t t-esc="doc.partner_id.whatsapp"/></div>
                                        <div>Telefono movil: <t t-esc="doc.partner_id.mobile"/></div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                            
                            <div class="row mt-1">
                                <div class="col-6">
                                    <div class="mt-3">
                                        <strong>Tipo de facturación </strong>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-6">
                                    <div class="mt-0">
                                        <span t-esc="tipo_fact"/>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>

                            <!-- Authorization Notice -->
                            <div class="mt-4 font-italic">
                                El cliente autoriza la entrega de su factura en formato electrónico por correo electronico, SMS o WhatsApp. Una copia de las condiciones de contratación serán enviadas por este mismo medio.
                            </div>

                        </div>
                        
                        <h5>SERVICIOS CONTRATADOS</h5>

                        <!-- Services Box -->
                        <div class="border rounded p-3 mb-4">
                            <!-- Get recurring products and total -->
                            <t t-set="recurring_lines" t-value="doc.order_line.filtered(lambda l: l.product_template_id.recurring_invoice)"/>
                            <t t-set="monthly_total" t-value="sum(recurring_lines.mapped('price_unit'))"/>
                            
                            <!-- Products List -->
                            <t t-foreach="recurring_lines" t-as="line">
                                <div class="row mb-2">
                                    <div class="col-12">
                                        <span class="bg-light px-2 py-1">
                                            Plan: <t t-esc="line.name"/>
                                        </span>
                                    </div>
                                </div>
                            </t>
                        
                            <!-- Contract and Payment Info -->
                            <div class="row mt-3">
                                <div class="col-6">
                                    <span class="bg-light px-2 py-1">
                                        Plazo de Contrato: <t t-esc="doc.contract_term.name"/>
                                    </span>
                                </div>
                                <div class="col-6 text-right">
                                    <span class="bg-light px-2 py-1">
                                        Mensualidad: US$ <t t-esc="monthly_total" t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;float&quot;, &quot;precision&quot;: 2}"/>
                                    </span>
                                </div>
                            </div>
                        
                            <!-- Late Payment Notice -->
                            <div class="mt-3 px-2">
                                Cobro por morosidad en el pago - 5%
                            </div>
                        </div>
                    
                        <!-- Declaration Text -->
                        <div class="mt-4" style="font-size: 0.9em;">
                            Declaro que mi información personal es cierta y autorizo a las empresas a comprobar su autenticidad, previo a dar trámite a la solicitud de los servicios. 
                            Acepto que la documentación donde conste la información proporcionada para efectos de este contrato, será resguardada por la empresa. 
                            Doy fe de lo establecido en el presente formulario y anexos. Confirmo que he leído y entiendo el contrato y las condiciones de la contratación, 
                            las cuales fueron presentadas a mi persona por el personal de la empresa. Ratifico el contenido del mismo y firmo.
                        </div>
                        
                        <!-- Signature Section -->
                        <div class="mt-4 border rounded p-3 mb-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-2 text-center">
                                    <p style="font-size: 13px"><strong>Firma del Cliente</strong></p>
                                    <p>/sn1/</p> 
                                </div>
                                <div class="col-4"/>
                                <div class="col-2 text-center">
                                    <p style="font-size: 13px"><strong>Firma del Vendedor</strong></p>
                                    <p>/sn2/</p>
                                </div>
                                <div class="col-4"/>
                            </div>
                            
                            <div class="row">
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-start">
                                    <div class="mt-4 border-top pt-2">
                                        <t t-esc="doc.partner_id.name"/>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-start">
                                    <div class="mt-4 border-top pt-2">
                                        <t t-esc="doc.user_id.name"/>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                            
                        </div>
                        
                        <div style="page-break-before: always;"></div>
                        <div class="border rounded p-4 mt-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <h5 class="m-0">PAGARE SIN PROTESTO</h5>
                                </div>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-end">
                                    Por US$ <strong><t t-esc="doc.contract_value" t-options="{&quot;widget&quot;: &quot;float&quot;, &quot;precision&quot;: 2}"/></strong>
                                </div>
                            </div>
                            <div class="mt-3 text-justify">
                                TAMANIQUE, 
                                <t t-esc="doc.start_date.day"/> de 
                                <t t-esc="months[str(doc.start_date.month)]"/> de 
                                <t t-esc="doc.start_date.year"/> 
                                PAGARE(mos) sin protesto en forma incondicional a la orden de REDES LITORALES S.A. DE C.V., en sus oficinas, 
                                el día _______ de _________ del año _________ la cantidad de 
                                <span class="font-weight-bold">
                                    <t t-esc="doc.contract_value_amount_to_text()"/> 
                                    DE LOS ESTADOS UNIDOS DE AMÉRICA
                                </span>, 
                                más el interés convencional del UNO PUNTO CERO CERO por ciento mensual, calculados a partir de la fecha de suscripción 
                                del presente documento, pagaré(mos) además a partir de esta última fecha, intereses moratorios sobre el saldo de capital de mora.
                            </div>
                        
                            <div class="row">
                                <div class="col-2 text-center">
                                    <p style="font-size: 13px"><strong>Firma del Cliente</strong></p>
                                    <p>/sn1/</p>
                                </div>
                                <div class="col-4"/>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4"/>
                            </div>
                            <div class="row">
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4 text-start">
                                    <div class="mt-4 border-top pt-2">
                                        <t t-esc="doc.partner_id.name"/>
                                    </div>
                                </div>
                                <div class="col-2"/>
                                <div class="col-4">
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                        <div style="page-break-before: always;"></div>
                        
                        <div class="border rounded p-4 mt-4">
                            <div class="row">
                                <div class="col-6">
                                    <h4 class="m-0">TERMINOS</h4>
                                </div>
                            </div>
                        
                            <div class="mt-3 text-justify">
                                1. OBJETO. REDES LITORALES, S.A. de C.V. (en adelante REDES LITORALES o CABAL), en adelante denominada 'la empresa', prestará servicios de navegación por Internet de forma inalámbrica, acceso dedicado a Internet, y otros servicios adicionales y/o de valor agregado a través de su infraestructura de telecomunicaciones. Los servicios se prestan al CLIENTE en su condición de destinatario o usuario final de los mismos, y con base a las estipulaciones ahora establecidas en este documento o cualquiera de sus anexos.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                2. TARIFAS, FACTURACIÓN Y PAGO. El CLIENTE pagará a la empresa las tarifas correspondientes a cada uno de los servicios contratados, según lo acordado en el contrato. Adicionalmente, el CLIENTE cancelará las cantidades resultantes por cualquier servicio suplementario y/o de valor agregado utilizado, y las tarifas, de traslados, desinstalaciones y desconexiones. Los pagos serán facturados en dólares de Estados Unidos de América, por períodos mensuales, acorde a los sistemas de facturación utilizados por la empresa. El CLIENTE deberá pagar las facturas en las fechas estipuladas en las mismas, dichos pagos podrán realizarse en cualquiera de los siguientes lugares de acuerdo con preferencia y disponibilidad: Centros de Servicio CABAL, instituciones bancarias y/o financieras y/o cualquier otro medio autorizado al efecto por la empresa. Se aplicará el cargo por pago tardío correspondiente para cada servicio, según el monto estipulado en el contrato. Las facturas reflejarán los conceptos por los servicios utilizados. La falta de recepción de la factura no inhibe la obligación de pago derivada de la prestación de los servicios siendo responsabilidad del cliente notificar a la empresa dicha situación. La empresa, previa autorización del cliente, podrá entregar facturas por cualquier medio electrónico. FACTURACIÓN ELECTRONICA: El envío de factura por medio electrónico se regirá bajo las siguientes condiciones: (a) El envío de factura por medio electrónico exime a la empresa de enviar la factura física a la dirección de correspondencia del CLIENTE. (b) La empresa expedirán la factura por medio electrónico de acuerdo con sus procesos internos y una vez emitida la enviará por el o los medios electrónicos seleccionados por el CLIENTE, quien será responsable de la verificación mensual de la recepción de la misma. (c) El CLIENTE reconoce, entiende y acepta que es su responsabilidad contar con la disponibilidad de recibir la facturación por los medios electrónicos por él seleccionados (d) En el caso de que El CLIENTE no reciba la factura en los medios designados, no se eximirá su responsabilidad de pago, y además deberá de notificar a la empresa dicha situación (e) En el caso que El CLIENTE designe más de un medio, la empresa dará prioridad al correo electrónico.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                3. DURACIÓN Y TERMINACIÓN. La duración de los servicios contratados se especificará en el contrato o sus anexos. Puede ser un plazo obligatorio o indefinido, comenzando desde la instalación, activación, uso y/o programación de los servicios, y continuará hasta que el cliente decida cancelarlo. 3.1. DERECHO A DARSE DE BAJA: El CLIENTE tiene derecho a darse de baja de conformidad a lo establecido en el artículo 13-8 de la Ley de Protección al Consumidor, para hacer uso de tal derecho EL CLIENTE deberá, comunicarlo a la empresa con una antelación de diez (10) días hábiles al momento en que haya de surtir efectos, en el caso de darse de baja antes del vencimiento del plazo obligatorio deberá cancelar la penalidad establecida en la cláusula quince. 3.2. CONTINUIDAD DE LOS SERVICIOS: Una vez finalizado el plazo obligatorio pactado o cuando no exista plazo obligatorio pactado por las partes, sin que el cliente solicite la baja, los servicios se continuarán prestando de forma indefinida, pudiendo el cliente darse de baja en cualquier momento notificándolo con una antelación de diez (10) días hábiles al momento en que haya de surtir efectos la baja, sin incurrir en ninguna penalidad. 3.3. TERMINACIÓN GENERICA: El plazo obligatorio pactado también podrá terminarse por: Las causas generales de extinción de los contratos, las establecidas en la ley, así mismo la empresa tendrán derecho a darlo por terminado en los siguientes casos: a) cuando el CLIENTE utilice indebidamente los servicios, efectúe fraude de telecomunicaciones o haga uso ilícito de los servicios b) Cuando el CLIENTE se encuentre en mora por más de dos meses (2) consecutivos, y c) Cuando EL CLIENTE solicite la prestación de servicios en lugares distintos a los establecidos en el contrato o en lugares en los que la empresa se vea imposibilitada física o técnicamente para proveer los mismos. La terminación de la prestación de los servicios no eximirá al CLIENTE de sus obligaciones frente a la empresa por los bienes y servicios recibidos. EL CLIENTE acepta que la empresa podrá notificarle sobre la finalización del plazo obligatorio de este contrato a través de los medios técnicos de acuerdo con disponibilidad y conveniencia. 3.4. RENOVACIÓN AUTOMÁTICA: Este contrato se renovará automáticamente por un período adicional de doce (12) meses al finalizar el plazo inicial, a menos que el CLIENTE notifique por escrito a la empresa su intención de terminar el contrato con al menos treinta (30) días de antelación a la fecha de finalización del contrato. La notificación de terminación debe ser enviada por correo electrónico a cancelarservicio@cabal.sv o en física en cualquiera oficina de la empresa. En caso de renovación automática, todas las condiciones y términos del contrato original seguirán siendo aplicables durante el período de renovación.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                4. ACTIVACIÓN, PROPIEDAD DE LOS EQUIPOS Y FUNCIONAMIENTO DEL SERVICIO. Los servicios serán prestados únicamente a través de los accesos, números y/o habilitaciones que la empresa entregue o efectúe a favor del CLIENTE. Los equipos proporcionados para proveer los servicios contratados se entenderán entregados a EL CLIENTE en la calidad en que se indique en el contrato. Los equipos entregados en calidad de comodato y/o arrendamiento son propiedad de la empresa, Los equipos entregados a EL CLIENTE en concepto de compraventa, donación o venta a plazos son propiedad del CLIENTE siempre y cuando se cumplan las condiciones pactadas en el presente instrumento o sus anexos. La entrega de los equipos, dependiendo del servicio, se realizará a través de la emisión de una orden de entrega y/o instalación, la cual será firmada por el usuario, o en su defecto por la persona que se encuentre en el domicilio de instalación señalado por el CLIENTE. En caso de hurto, robo o pérdida de los equipos, es responsabilidad del CLIENTE notificar a la empresa para el inmediato bloqueo de los servicios y se deberá presentar la denuncia correspondiente ante las autoridades competentes, haciendo llegar una copia certificada de la denuncia a cualquiera de los Centros de Servicio de la empresa dentro de los siguientes cinco (5) días de su interposición. La pérdida, destrucción, deterioro, robo, hurto o extravío de los equipos no inhibe la obligación de pago derivada de la prestación de los servicios que se encuentren disponibles para El CLIENTE.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                5. GARANTÍA COMERCIAL. Los equipos provistos para la prestación de los servicios gozarán de la garantía otorgada por sus fabricantes por lo que estarán sujetos a los términos y condiciones del producto adquirido; salvo que se disponga lo contrario en un documento especial anexo al presente contrato.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                6. CALIDAD, COBERTURA Y MANTENIMIENTO DEL SERVICIO. La empresa prestará sus servicios conforme a los niveles de calidad, parámetros y métodos establecidos en la legislación vigente y las condiciones de este contrato y/o cualquiera de sus anexos. En cualquier supuesto, el usuario reconoce especialmente que cuenta con toda la información relativa a la cobertura y calidad de los servicios prestados. La empresa prestará el servicio exclusivamente en las zonas de cobertura dentro del territorio nacional en el que el mismo esté implantado, según la información de cobertura de cada servicio disponible en cualquiera de los Centros de Servicio de la empresa. El CLIENTE entiende que los servicios móviles y servicios de internet podrán verse afectados por condiciones estructurales, orográficas y/o atmosféricas, manipulación inadecuada por el usuario, cantidad de usuarios conectados, o cualquier otra situación que impidan, imposibiliten o degraden su prestación en cuyo caso se actuará conforme a lo establecido en la legislación vigente. En el caso de los servicios residenciales EL CLIENTE reconoce que los mismos serán prestados en la dirección y domicilio proporcionado al momento de la contratación. La empresa dará mantenimiento preventivo y correctivo de sus infraestructuras, equipos y/o redes para la prestación de los servicios, de manera que, si se produjeran averías, interrupciones o mal funcionamiento de los servicios por causas fortuitas o de fuerza mayor, la empresa reparará en el plazo más breve posible los fallos o averías producidos. La empresa no será responsable por daños en la configuración y/o funcionamiento en los equipos propiedad del usuario, una vez que el servicio haya sido instalado/activado a su entera satisfacción.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                7. SUSPENSIÓN TEMPORAL DE LOS SERVICIOS. La empresa podrá suspender los servicios sin previo aviso en los casos permitidos por la legislación vigente. La empresa, previo aviso a EL CLIENTE, podrán suspender los servicios en los siguientes casos: indicio de fraude de telecomunicaciones, uso ilícito del servicio o, mora en el pago de los servicios del cliente. Cuando la empresa deba hacer una suspensión general, temporal y continua de cualquiera de los servicios, la empresa hará los avisos correspondientes de acuerdo a la ley; en estos casos éstas no serán responsables por los daños y perjuicios ocasionados por la suspensión, ni será motivo de incumplimiento contractual. El CLIENTE acepta, la limitación de uso de cualquiera de los servicios y tendrá lugar cuando haya excedido el límite de crédito, cuando tenga facturas pendientes de pago o cuando se haya solicitado el bloqueo de servicios de suplementarios y/o de valor agregado.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                8. LÍMITE DE CRÉDITO. La empresa pone a disposición del CLIENTE un crédito de consumo por cada servicio contratado, el cual será determinado y, posteriormente modificado a solicitud del CLIENTE, con base a su comportamiento crediticio.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                9. GARANTÍAS DE PAGO. El CLIENTE pone a disposición de cada prestador del servicio, un título valor que respaldará el pago de las cantidades resultantes de cualquiera de los servicios utilizados y el valor total de los equipos provistos. El título valor será devuelto, a solicitud del cliente, dentro de los quince (15) días hábiles siguientes a la fecha efectiva de terminación de todos los servicios, previa cancelación de todas las obligaciones pendientes de pago. Adicionalmente a lo anterior, el CLIENTE pondrá a disposición de la empresa cualquier otro tipo de garantías para la Formación y ejecución de este contrato, las cuales estarán contenidas en documentos anexos a este instrumento.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                10. SECRETO DE LAS COMUNICACIONES. La empresa adoptará las medidas técnicas y organizativas necesarias conforme a la legislación vigente a fin de garantizar el secreto de las telecomunicaciones. En cualquier caso, la empresa quedará exoneradas de toda responsabilidad derivada de la obtención ilegal de material y/o información, de su uso o publicidad por terceros, y en general, de cuantas acciones u omisiones, incluso de entidades gubernamentales, que, no siendo imputables a la empresa, supongan un quebrantamiento del secreto de las comunicaciones.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                11. CESIÓN. EL CLIENTE no podrá ceder el presente contrato, ni los servicios adquiridos, a terceros sin el consentimiento escrito previo de la empresa. La empresa podrá ceder el contrato a las sociedades filiales y/o subsidiarias pertenecientes a la empresa.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                12. INFORMACIÓN DE LOS SERVICIOS. La empresa facilitará al CLIENTE la información necesaria y conveniente para una adecuada prestación del servicio, la cual podrá ser suministrada en medios de comunicación social, Centros de Servicio, Centro de Llamadas, en su página web, puntos de venta o comercializadores autorizados. En caso de que el CLIENTE solicite información particular sobre la prestación de los servicios, la empresa se las proporcionará sin cargo alguno. Asimismo, el CLIENTE acepta recibir información respecto de los productos y servicios contratados a través de medios técnicos tales como correo electrónico, telefax, mensajes cortos, televisión, teléfono y cualquier otra tecnología que permita la comunicación a distancia. El CLIENTE establece como medio de notificación, las direcciones físicas y electrónicas, números de teléfono y demás datos proporcionados en el presente contrato.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                13. VALIDACIÓN DE MEDIOS TÉCNICOS. Las partes reconocen la validez de los datos y procedimientos electrónicos y/o telemáticos para la prestación e incorporación de servicios. El cliente consiente expresamente que podrán utilizarse los medios técnicos para expresar el consentimiento del CLIENTE para la modificación, incorporación y/o supresión de servicios disponibles incluyendo servicios de valor agregado. El CLIENTE es responsable de la custodia diligente y el mantenimiento de la confidencialidad de su información, así como de las contraseñas, claves de acceso, sistemas cifrados o sistemas de encriptación de comunicación, que sean facilitados por la empresa, dichos mecanismos se entenderán que son utilizados únicamente por el CLIENTE.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                14. MODIFICACIÓN DEL CONTRATO. EL CLIENTE podrá realizar adiciones o mejoras de los servicios contratados, aceptándolos través de cualquiera de los medios establecidos en la cláusula trece (13) de este instrumento; una vez aceptados se entenderá estar de acuerdo en los términos, condiciones, precio y plazo de los mismos.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                15. PENALIDADES. La empresa podrá establecer penalidades por terminación anticipada, uso indebido o ilegal de los servicios, incumplimiento del contrato y otras causales que conforme a la legislación salvadoreña sean aplicables. En caso de terminación anticipada del plazo obligatorio el CLIENTE, este deberá de pagar a la empresa, el valor de los bienes y servicios recibidos a la fecha efectiva de terminación, a su vez El CLIENTE cancelará en concepto de penalidad a la empresa una cantidad equivalente al daño producido por la terminación anticipada del contrato, el cual será un monto equivalente a los cargos básicos de los servicios que hacen falta para la terminación del contrato; si al cliente se le entregaron dispositivos en calidad distinta a una venta a plazo, se actuará de acuerdo al anexo de equipos.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                16. ATENCIÓN AL CLIENTE. Existe a disposición del CLIENTE, en cualquiera de los Centros de Servicio y Centro de Llamadas, un área de atención a la que podrá dirigir peticiones de información sobre los servicios contratados.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                17. ATENCION A RECLAMOS. El CLIENTE podrá presentar sus reclamos relacionados con la prestación de los servicios, en aquellos Centros de Servicios que para tal efecto dispongan la empresa. Cuando la reclamación haya sido solucionada, la empresa informará al CLIENTE de la solución adoptada a través de los medios designados por el CLIENTE.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                18. LEGISLACIÓN APLICABLE Y DOMICILIO. Las partes acuerdan que las presentes condiciones generales y/o sus anexos se sujetan a la legislación de la República de El Salvador, y los conflictos derivados de los mismos se sujetan a las reglas de jurisdicción y competencia de la legislación común.
                            </div>

                            <div class="mt-1 text-justify">

                                19. MANTENIMIENTO DE INFORMACIÓN DE CONTACTO Y NOTIFICACIÓN DE INTERRUPCIONES. 19.1. El CLIENTE se compromete a mantener actualizada su dirección, número de teléfono y dirección de correo electrónico. Cualquier cambio en esta información debe ser comunicado a la empresa de manera inmediata. 19.2. El CLIENTE debe responder a las llamadas, correos electrónicos u otras comunicaciones de la empresa de manera oportuna. 19.3. El CLIENTE debe informar a la empresa de cualquier interrupción en el servicio de inmediato. La empresa no será responsable por cualquier daño o pérdida de servicio que ocurra antes de la notificación. La notificación debe ser enviada a la dirección de correo electrónico meayuda@cabal.sv o notificado por telefono, en cual caso el cliente recibirá un número de ticket para constar la notificación.
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                SERVICIO DE INTERNET RESIDENCIAL. El servicio de Internet será prestado bajo las siguientes condiciones: 1) El CLIENTE utilizará el servicio únicamente desde el número de protocolo de interconexión asignado por la empresa y los requerimientos técnicos de los equipos del CLIENTE que se indiquen al efecto; 2) De forma continua, las veinticuatro horas del día, todos los días del año, durante la vigencia del período contratado para la prestación del servicio, a la velocidad establecida en el plan seleccionado. EL CLIENTE entiende que la velocidad de navegación depende de diversos factores técnicos, tales como: características y cantidad de los equipos conectados a la red, incompatibilidad con otras tecnología o software utilizadas por el cliente, entre otros similares, y en caso de proceder compensación se actuará de conformidad a la ley vigente 3) El CLIENTE garantizará las instalaciones eléctricas, equipos de protección asociados y el equipo informático adecuado para acceder al servicio. 4) Bajo la legislación nacional e internacional vigente que velan por los derechos de propiedad intelectual, protección de menores, protección de datos y otras; el uso y/o descarga de contenido ilegal puede constituir infracción a tales legislaciones; en consecuencia, la empresa por requerimiento administrativo o judicial se encuentran obligadas a revelar la información de la titularidad de la conexión de donde se originaron los usos indebidos a la red. En estos casos, el CLIENTE asume toda la responsabilidad derivada del uso indebido del servicio; 5) El CLIENTE podrá en cualquier tiempo mejorar el servicio contratado a través de los diversos medios técnicos puestos a disposición por la empresa.*
                            </div>
                            
                            <div class="mt-1 text-justify">
                                ANEXO DE EQUIPOS.  Para efectos de la prestación de los servicios descritos en las condiciones generales de contratación se entenderán como equipos, modems, routers, cajas decodificadoras, entre otros necesarios para las comunicaciones. La empresa podrá poner a disposición del CLIENTE según las condiciones contratadas y seleccionadas los equipos acordes a las siguientes estipulaciones: l. CONDICIONES DEL COMODATO. La empresa serán las propietarias de los equipos entregados al CLIENTE para la prestación de los servicios, y el CLIENTE se obliga a mantener la debida diligencia y el cuidado de los mismos; siendo éste último responsable de las averías resultantes cuando le fueren imputables; caso contrario, la empresa deberán sustituir los bienes a solicitud del CLIENTE y cuando a criterio de la empresa se requiera. Asimismo, en caso de restitución de equipos, por ejemplo, por terminación contractual, EL CLIENTE deberá devolverlos a la empresa en un plazo máximo de diez (10) días hábiles; caso contrario, EL CLIENTE reconoce que deberá cancelar el valor del mercado de los equipos al momento de la contratación. En caso de que el CLIENTE contrate servicios residenciales, se entregarán en calidad de comodato los siguientes equipos: caja digital principal, Cable Modem, y Router. La empresa podrá disponer forma distinta de adquirir el equipo conforme a las observaciones descritas en el contrato. 11. CONDICIONES DEL ARRENDAMIENTO. El valor de los equipos entregados en concepto de arrendamiento será determinado, en el caso que aplicare, en las condiciones comerciales o de promoción. El CLIENTE reconoce que los equipos son propiedad de la empresa y deberán ser restituidos al finalizar la relación contractual. Durante el tiempo que dure el arrendamiento, el CLIENTE se obliga a mantener la debida diligencia y cuido en los mismos, siendo éste responsable de la pérdida, extravío, destrucción, averías, robo, hurto u otras causas resultantes cuando le fueren imputables. La empresa podrá disponer forma distinta de adquirir el equipo conforme a las observaciones descritas en el contrato. El Cliente deberá de cancelar el costo administrativo determinado por LA EMPRESA por el retiro de los equipos. 111. CONDICIONES DE LA DONACIÓN SUJETA A CONDICIÓN. Los equipos entregados sin costo para EL CLIENTE, se entenderán gratuitos siempre y cuando este último cumpla tanto con los términos y condiciones generales de contratación, así como el plazo de vigencia obligatorio. El CLIENTE se obliga a mantener la debida diligencia y cuido de los equipos, siendo éste responsable de la pérdida, extravío, destrucción, averías, robo, hurto u otras causas resultantes cuando le fueren imputables. En caso de terminación anticipada del contrato, EL CLIENTE se obliga a pagar a la empresa el valor de mercado del equipo al tiempo de la contratación, además de las penalidades a que hubiere lugar, de conformidad a lo establecido en las condiciones de este contrato. IV. PLAZO: El plazo del comodato y/o arrendamiento y/o venta a plazos será el acordado según las condiciones comerciales, de promoción o las establecidas en el presente instrumento. V. ENTREGA DE LOS EQUIPOS. En este acto, el CLIENTE acepta y recibe a satisfacción los equipos en perfecto estado de funcionamiento, por haber sido revisados y puestos a su disposición, previo a su entrega material.
                            </div>
                        <div style="page-break-before: always;"></div>
                        <div class="border rounded p-4 mt-4">
                            <h3>Resumen Amigable del Contrato de Servicios de Internet</h3>
                            <h4>(no forma parte del contrato - solo para información)</h4>
                    
                            <h5>Información del Cliente</h5>
                            <p><strong>Nombre:</strong> <t t-esc="doc.partner_id.name"/></p>
                            <p><strong>Dirección de Servicio:</strong> <t t-esc="doc.partner_shipping_id.street"/></p>
                            <p><strong>Contacto:</strong> <t t-esc="doc.partner_id.email"/>, <t t-esc="doc.partner_id.phone"/>, <t t-esc="doc.partner_id.whatsapp"/></p>

                            <h5>Condiciones</h5>
                            <p><strong>Duración del Contrato:</strong> <t t-esc="doc.contract_term.name"/></p>
                            <p><strong>Mensualidad:</strong> <t t-esc="monthly_total" t-options="{'widget': 'float', 'precision': 2}"/></p>
                            <p><strong>Cargo por Morosidad:</strong> 5%</p>

                            <h5>Derechos y Responsabilidades del Cliente</h5>
                            <ul>
                                <li><strong>Objeto del Contrato:</strong> La empresa proporcionará servicios de navegación por Internet y otros servicios adicionales a través de su infraestructura de telecomunicaciones.</li>
                                <li><strong>Tarifas, Facturación y Pago:</strong> El cliente pagará las tarifas acordadas mensualmente. Las facturas se enviarán electrónicamente. El cliente debe pagar las facturas en las fechas estipuladas. La falta de recepción de la factura no exime la obligación de pago.</li>
                                <li><strong>Duración y Terminación:</strong> El contrato tiene una duración especificada y puede renovarse automáticamente por 12 meses si el cliente no notifica su intención de terminarlo con 30 días de antelación. El cliente puede cancelar el servicio con 10 días de antelación, sujeto a penalidades si se cancela antes del plazo obligatorio.</li>
                                <li><strong>Propiedad y Uso de los Equipos:</strong> Los equipos proporcionados son propiedad de la empresa y deben ser devueltos al finalizar el contrato. En caso de pérdida o daño de los equipos, el cliente debe notificar a la empresa de inmediato.</li>
                                <li><strong>Garantía de los Equipos:</strong> Los equipos tienen garantía del fabricante y están sujetos a los términos y condiciones del producto adquirido.</li>
                                <li><strong>Calidad y Mantenimiento del Servicio:</strong> La empresa prestará los servicios conforme a los niveles de calidad establecidos y realizará mantenimiento preventivo y correctivo de sus infraestructuras.</li>
                                <li><strong>Suspensión de Servicios:</strong> La empresa puede suspender los servicios sin previo aviso en ciertos casos permitidos por la ley, como indicios de fraude o mora en el pago.</li>
                                <li><strong>Límite de Crédito:</strong> La empresa establece un límite de crédito para cada servicio contratado, que puede ser modificado a solicitud del cliente.</li>
                                <li><strong>Garantías de Pago:</strong> El cliente debe proporcionar garantías de pago, como un título valor, que respalden las cantidades resultantes de los servicios utilizados.</li>
                                <li><strong>Secreto de las Comunicaciones:</strong> La empresa adoptará medidas para garantizar el secreto de las telecomunicaciones, pero no será responsable por la obtención ilegal de información por terceros.</li>
                                <li><strong>Cesión del Contrato:</strong> El cliente no puede ceder el contrato a terceros sin el consentimiento previo de la empresa. La empresa puede ceder el contrato a sus filiales.</li>
                                <li><strong>Información de los Servicios:</strong> La empresa proporcionará al cliente la información necesaria para una adecuada prestación del servicio.</li>
                                <li><strong>Validación de Medios Técnicos:</strong> Las partes reconocen la validez de los datos y procedimientos electrónicos para la prestación de servicios.</li>
                                <li><strong>Modificación del Contrato:</strong> El cliente puede realizar adiciones o mejoras de los servicios contratados, aceptándolos a través de los medios establecidos.</li>
                                <li><strong>Penalidades:</strong> La empresa puede establecer penalidades por terminación anticipada, uso indebido de los servicios o incumplimiento del contrato.</li>
                                <li><strong>Atención al Cliente:</strong> La empresa ofrece soporte a través de sus Centros de Servicio y Centro de Llamadas.</li>
                                <li><strong>Atención a Reclamos:</strong> El cliente puede presentar reclamos relacionados con la prestación de los servicios en los Centros de Servicio designados.</li>
                                <li><strong>Legislación Aplicable:</strong> El contrato se rige por la legislación de la República de El Salvador.</li>
                                <li><strong>Mantenimiento de Información de Contacto y Notificación de Interrupciones:</strong> El cliente debe mantener actualizada su información de contacto y notificar a la empresa de cualquier interrupción en el servicio de inmediato. La empresa no será responsable por daños o pérdida de servicio antes de la notificación.</li>
                            </ul>

                            <h5>Servicio de Internet Residencial</h5>
                            <ul>
                                <li>El cliente utilizará el servicio desde el número de protocolo asignado y garantizará las instalaciones eléctricas y equipos adecuados.</li>
                                <li>El uso y/o descarga de contenido ilegal puede constituir una infracción a las legislaciones vigentes.</li>
                            </ul>

                            <h5>Anexo de Equipos</h5>
                            <ul>
                                <li>Los equipos necesarios para la prestación de los servicios serán proporcionados por la empresa bajo condiciones de comodato, arrendamiento o donación sujeta a condición.</li>
                            </ul>
                        </div>
                        </div> 
                    </div>
				</t>
			</t>
		</t>
    </template>    
</odoo>